眼朦媽ATM轉錯賬 女兒4萬學費攞唔番？

好媽媽節衣縮食辛苦儲下4萬元，5月中時透過中銀櫃員機欲轉賬給愛女繳交大學學費，但視力欠佳的她在鍵入長達14個位的戶口號碼時不小心犯錯，調轉了兩個數字，結果血汗錢錯誤轉賬至第三者戶口，媽媽雖已即時向中銀求助並曾三度報警，但過去兩個月來均未獲援手，好媽媽愛女新學年險沒書讀。金管局回應時承認「轉錯賬」困局時有發生，因應科技發展，局方會與銀行業商討是否有空間可作改善，以助防止類似事件再發生。

記者徐雲庭 金敏琍

投訴人黃女士(49歲)長女在北京讀大學，幼女亦將在本港升讀中六，兩女學業開支不輕，一家四口擔子落在餐廳任兼職工的黃女士及當倉務員的丈夫身上，雖然家庭月入不超過兩萬元，但兩夫妻從不言苦努力儲錢，只望愛女可以開心讀書。5月18日，黃女士將平日「死慳死抵」儲下4萬元，透過葵盛東邨中銀ATM櫃員機轉賬予長女的中銀戶口，用作交9月學年大學學費及日常生活費之用，但她哭訴老眼昏花一時犯錯，險累愛女冇書讀：「年紀開始大，有少少老花，輸入14位數字的戶口號碼時，有兩個數字調轉咗，將16調轉成61，入錯咗戶口！」
其實過戶前一刻櫃員機有顯示出賬戶姓氏與愛女不同(名字則以*掩蓋了大部分)，但黃女稱視力差，櫃員機屏幕又「朦朦哋」，加上後面有其他人排隊輪候，她心急下「猶豫間手指就篤咗落去。」待轉賬完成她赫然發現收據上收款人是一對姓李男女的聯名戶口，驚悉出錯，她已即時拿著收據跑去中銀櫃位，希望職員協助更正，但銀行職員黃女士稱只能填表申請，令她極失望：「職員話轉咗過去就係人哋嘅錢，要對方同意簽咗名你先攞得返啲錢。」
黃女士怕延誤交學費會令女兒「無書讀」於是同日去報警，但警察不受理，反譏黃女士，「係你自己按錯掣，你要去揾銀行幫你搞。」黃女士受事件折騰接近兩個月，「食唔安瞓唔著」，但家人見狀未有責怪，長女更反過來安慰母親：「佢話媽咪唔好太擔心，多數香港人係有良心，唔係自己錢唔會攞。」

但黃女士事後先後三度報警，但警方均未有介入。中銀方面則指已經聯絡了收款賬戶的持有人李先生，但對方未有到分行簽名批准退款，故銀行亦愛莫能助，亦不能披露李先生聯絡方法給她，令她求助無門。想到平日連出街吃飯也不會，死慳死抵儲下的4萬血汗錢只因按錯兩個數字致取不回，甚至可能令愛女冇書讀，黃女受訪時不禁多次落淚痛哭。

幸《蘋果》其後追查到收款人李氏家庭的住址，記者上門道明來意望對方退款幫幫苦媽媽，上址一位女住客稱「你要同李生直接傾，我唔方便同你講」，記者依她建議回到地下大廈地下大堂等候李先生時，有人卻報警指記者滋擾，記者唯有先行撤退。就在記者上門拍門問回應的翌日，一直拒退款的李家終於把4萬元退回黃女士戶口，黃女感謝《蘋果》的幫忙。

雖然困局獲解決，但專家指已突顯了本港櫃員機轉賬核實科技落後致容易過錯賬的問題(見另稿)。中銀回應本報查詢時稱，一直積極協助客戶解決她的錯誤轉賬事宜，由於涉及私穩，故不便評論，但承認現時客戶於中銀自動櫃員機轉賬至第三者賬戶時，基於保安理由，屏幕只會顯示收款人的英文姓氏全寫及每個名字的字首，其餘以***代替，這做法與業界相若。

黃女士的慘況非個別事件，金管局發言人指由2016至今年首6個月，合共收到11宗有關透過自動櫃員機轉賬至錯誤戶口的投訴，除了個別個案仍在處理當中外，其餘在獲得收款人的配合和同意後，已將錯誤轉賬的款項退還至出款戶口。金管局會因應實際情況和金融科技發展，與銀行業界商討在防止及處理這類事件是否有進一步加強的空間。

警方發言人則指，警方把女事主把4萬元錯誤轉賬給第三者戶口的事件列作「雜項事件」。警方強調對每宗報案均會按既定程序以認真及專業的態度處理。如有證據顯示案件涉及刑事罪行，警方會作出適當跟進。

黃女士在中銀櫃員機重演轉錯帳一幕，視力不好的她指提款機顯示屏不太清楚，轉帳前也未有顯示收款人全名（圖），她不小心下犯下大錯。（徐雲庭攝）

記者上門尋找「誤收4萬元轉帳」的收款人(圖）翌日，對方終把款項退還給黃女士，令她可放下心頭大石（徐雲庭攝）

幸《蘋果》其後追查到收款人李氏家庭的住址

點查？咪又係買內幕料

唔係搞到有記者嘅話
條自私港喱肯定諗住側側搏唔撚還

好明顯係啦

支銀

有四皮野無啦啦入落我戶口我都驚啦
銀行有職員打黎既話我都即刻過番
仲邊會諗走數

除左中銀漏出嚟，我諗唔到仲有咩渠道

有用過班警犬啦

佢第一次仲趕記者走，應該係諗諗下驚被公審所以第二日先退錢

中銀借刀 自己派人上門唔係幾好

對住d仆街唔仆街 渣都無

全靠蘋果幫手先追查到

虛心一問，轉完錢有keep紙仔而轉錯左唔係可以取消？

之前𣿬豐試過得

係我就係分行報警, 叫埋記者影低佢地個樣

冇人名地址，想入小額錢債追都唔得

銀行入錯數落客户acct又可以即刻轉走嘅
冇留心用左筆數就告個客
但依d case就無能為力

侵犯私隱

一開始不明來歷就驚
但可能支銀打左去話佢地聽係因為有個老母on99入錯，所以就賴皮

憑本事收返黎既錢點解要還

中X今次有良心啦，暗底放姓李狗男女D資料，等記者出手

記者真係好撚勁 果陣睇佢1地1爆深水埗啲毒品野

收款人名打**真係好撚濕鳩

眼朦就咪鬼用櫃員機入

//長女更反過來安慰母親：「佢話媽咪唔好太擔心，多數香港人係有良心，唔係自己錢唔會攞。」//

乜咁睇得起香港人呀

2個月啦喎

件事搞咗成兩個月啊
兩個月都冇一日得閒去銀行搞啊？
記者踩上門第二日就即刻有時間去還錢俾人？

有時真係唔好怪有人下下都搵傳媒或者放上網公審
係 道理上你無錯 法律上亦無錯
但人情上 道德上都唔應該咁做
既然法律做唔到野
就只有求助第四權

咁容易就比人查到住邊，聽日即刻去取消中銀戶口

其實如果唔嘔返出黎會點？

啱啊
4皮嘢都貪

今次做到野

睇黎有人都睇唔過眼 個兩夫婦咁仆街既行為

可能櫃台太多人排或者又要比手續費 想慳番？ 利申無用中銀

之前有單銀行轉錯俾你
用左之後報警拉你

你果然冇改錯名

蘋果點搵到人屋企

留意咗你幾個Post
其實你係咪冇讀過書？

四皮野唔係少數目

反而有樣唔明白 銀行轉錯錢
當時人用左 銀行可以告鳩佢
相反 存戶入錯錢 就無得追
究竟係乜玩法

唔係話你對多次就唔會錯

銀行驚你本身買野過數比人 收完貨唔認數去退錢 所以需要戶口果條友批准先比轉番走d錢？

安慰啫
不過冇屌鬼都可以間接說明佢地母女關係唔差

如果係黑錢又點計？過左去就人地既錢？

天真過天真嬌

痴撚線，點解記者會知道李生地址，依家中銀洩漏個人資料，報得警

同你覺得記者搵李先生係仆街有咩關係
扯開話題？

排櫃台洗唔洗比手續費？
關個account有幾萬蚊咩事？

你一日唔禁走/用左筆錢, 你又日日都唔得閒去簽名, 理論上你無罪

唔還好似刑事喎，條廢中真係諗住吞左佢？

咁如果用左會告我咩？盜竊？咁係有人自己轉入黎比錢我洗喎？

支眼轉個頭比個地址人地
你用埋我果份啦

都唔係第一次發生,唔比都係小額錢債追
但你又冇對方資料

刑條撚咩

自己入左錢去人地戶口就係人地ga la

如果我係李生, 一定要蘋果先供出線人, 如果唔係唔還錢

用左筆錢點解會有罪

雖則個港喱好撚賤，但係咁樣洩露住址

盜竊罪的基本定義 (1) 如任何人不誠實地挪佔屬於另一人的財產，意圖永久地剝奪該另一人的財產，即屬犯盜竊罪

佢轉比你, 唔代表比你用, 你用左, 咪盜竊

李生就應該

好撚恐怖
仲要傳媒 隨時公審

轉比你唔代表比你用
Up 乜撚

香港戶口號碼冇checksum？

調番轉俾佢轉錯果個先無辜
大把人平時忙到 PK 又唔會日日 check 自己戶口鬼知你存錯俾我咩
又要同你落銀行搞手續，你吓吓排隊誓成個鐘又得辦公時間先開，無啦啦俾你浪費咗我個幾鐘都幾灰

可能係銀行內部有人賣料比記者，好恐怖

轉比你就代表比你用? 咁D鋪頭找多左錢比你, 你就可以唔比返佢?

【橫財害慘我】戶口多近50萬 港女報案反被指隨時坐監
「本來在很多人眼中，擁有48萬元是很開心的事，但變相我要監察款項不會被扣除一分一毫，很大壓力。」話說Yedda某日提款時發現戶口突然出現一筆來歷不明的48萬存款，在驚與喜交集下，她最終決定去警署報案自保，豈料警員的反應卻嚇壞她。

「由於這是出糧戶口，每月有不少繳費項目要自動轉帳，差人話我如果從48萬款項中被扣除多了一元，我隨時要坐監！我係良好市民，主動向你報案，但好似千錯萬錯都可能係我一個人錯，我好驚同感到好無辜。」

其實任佢up

返五日半都唔知可以點去分行搞

雖然轉錯acc又即時通知銀行正路會攞得返
但係個女人諸多藉口好撚on9
又話自己眼朦又話人地個mon唔清又話驚阻到後面排隊啲人
而家換哂做彩色mom 點都清過以前黑底綠字
同埋你眼朦都唔撚係第一日啦明知咁撚緊要一係你就睇撚真先撳確認
一係你就咪撚用atm 去排隊入數

明明係自己on9犯錯就講到自己好可憐咁

見到上面啲左膠真係好on9

就算假設你啱，係銀行比料記者

依家唔係銀行亂咁比地址

係條友仆街在先，先要用非常手段

規矩係死，人係生

對住仆街仲講原則痴撚線

如果肯代入人地個呀媽角度你一定支持銀行

淨係想知個人資料從何來，蘋果記者真係犀利，一句內幕消息就可以掩蓋自己做犯法野，即係全港市民都冇私隱啦

佢轉錯俾我都幾大獲，我平均每兩三個月先check一次balance

用d咁嘔心既方法 仲講到自己好正義咁

On9，原來銀行可以用非常手段洩漏個人資料，銀行係要盡責保護客戶資料架，依家啲港豬真係

仆街在先 你未審先判人地特登唔去簽名

屌你老母啦 個個都規矩係死人係生咪即係無晒規矩law

銀行真係同航空業一樣 個客咩事都好，都係當客係狗咁玩
自己錯個時就報警 拉人 除非你係d咩名人啦

屌你老母中國嘢都係信唔過...一信錯乜撚嘢私隱都無撚晒!

咁以後有人9up話自己同樣情況入錯錢畀人 人地唔肯還
問銀行攞地址 銀行又畀？
你要人治社會就返大陸啦

轉帳前也未有顯示收款人全名

個記者+個傻婆第一次ATM轉數？不嬲都冇全名啦，搵黎講，怕自己轉錯咪去櫃台排隊囉，有專人幫你對埋名，唔想排又怕轉錯係到瀨三瀨四

如果跟你咁講，睇怕呢家個政府都唔差

大多數香港人有良心

On99

如果大公司都唔講原則 咁政府都唔駛講法律啦

痴撚線 個4皮野如果係黑錢佢大撚獲

真心想知 咩查冊可以連收據上面名係**** 都查到

你地班on9
都話左查冊
中銀咁撚紅點會幫蘋果呀
成班都智商低下

呢度冇人性架

真心一問
1。用左果4皮會犯法?
人地轉左入黎點解唔用
要check 埋source 先用得!?

2。毒果咁都拎到人地址， 係咪可以報驚?

睇呢度D留言
仲要係連登後生仔

就知點撚解今時今日香港fintech 發展係咁撚樣啦

就係個制度, 個科技發展咁落後, 先仲有呢D情況發生
仲有後生仔可以屌個客

都話香港人鍾意人治啦 咁都接受到

一定係條友仆街唔還先有人睇唔過眼爆料

蘋果不嬲都係一句內幕消息然後就做犯法野㗎啦

查乜撚野冊可以搵到人地址呀 黃頁呀

真心求教
有乜方法可以用戶口就查到人地屋企地址

而家係個客犯錯 定銀行犯錯在先啊
係啊銀行都有錯 錯在將個人資料洩啊

拎完人地址仲可以去騷擾人，咁都可以冇事後

自己戇鳩就咪怪人

刑乜撚事

樓上班港豬真係好柒，事主已經知道入錯account個number，只要去櫃檯入錢落去就會有全名，蘋果都話咗查冊，點會搵唔到地址，樓上班人睇哂先衝出嚟柒好無
連登仔

李生咪好似你咁諗
所以咁耐都唔肯簽返張同意書

所以我只要有1蚊同人地中銀戶口就可以知人地個名同地址？

而家收款條友有咩錯
佢拎支槍出來指住個盲閪過數比佢咩？
下下都有時間落去銀行簽名呀？
而家佢無啦啦要落銀行之餘 仲要比人起埋底上報
呢個先慘

客戶住址求其一個分行職員都查到啦，可能職員賣料畀記者

原來child登都幾多仆街
人地入錯錢會覺得啲錢係自己應得
唔應該畀返人

唉香港人真係好柒自私

公 眾 可 透 過 「 查 閱 業 主 名 下 物 業 資 料 」 服 務 申 請 查 閱 在 其 本 人 名 下 註 冊 的 物 業 資 料 。 為 防 侵 犯 其 他 人 的 私 隱 ， 土 地 註 冊 處 不 會 接 受 要 求 查 閱 他 人 名 下 註 冊 的 物 業 資 料 的 申 請 ， 除 非 申 請 人 可 提 供 有 關 人 士 的 授 權 文 件 。 這 項 服 務 的 申 請 費 為 港 幣 1 , 4 0 0 元 ， 費 用 不 會 退 還 。

呢家講緊唔係冇原則底下隨便爆你資料喎，而係人地三番四次吹佢拎返錢，而係佢擺明知道特登唔簽名又想側側膊想吞四萬喎。

如果你行得正企得正，佢冇啦啦賣比你資料比人就屌啫。

如果跟法律就啱，呢家個政府做嘅野全部都係跟法律係條文，係咪做嘅野啱曬先？

我睇法就係個老母係On9，但係你自己易地而處諗下如果個女仔係自己，你冇呢四萬冇書讀，而銀行只係同你講「我地冇計」，咁你會點

我會俾返人

轉錯左要收款人同意先拎得番o的錢的
同樣入錢都一樣

去恒生/ 大貓櫃位入數一樣係***
中銀咁on9?
同埋香港得個名可以查到地址？

呢鑊本生係李生仆街，但依家侵犯個人私隱，強烈建議李生投訴私人專員公署，中銀系統可以查番有邊個職員開過李生個人資料睇。

所以銀行同報社為咗公義去犯法？辛苦晒

主要係張 Receipt
如果係Counter 過錯 收翻張Receipt 當無事發生過

但你係ATM過錯 如果他日 李先生拎住張Receipt 或者張相走黎問？ 我明明入左4萬落戶口 你未問過我做咩轉走佢？ 咁銀行就仆得街
同埋點知你地之間係咪做緊咩交易 拎完貨就取消轉帳

你自己㩒錯機真係唔怪得人

其實如果有名都查唔到地址, 蘋果可以執

哇 道門幾豪華 私樓？
有錢都咁寒酸唔俾返人

私人戸口唔做得商業嘢
唔該ban埋收錢個acc

係囉，我開始明點解叫 child 登，成班人都唔知有冇銀行戶口，你戶口有唔係你知既錢銀出入，係好大問題，正常人會即刻去攪掂，唔多會拖；因為銀行有機會會應為不合理交收，會 lock 鳩你個戶口。中銀同個位李生係有問題

利申：試過 。

睇埋蘋果另一條片，個記者真係走去入$50落一個叫李生嘅聯名户口

其實可以照用 你唔係拾遺不報 差佬唔受理
係驚毒果放人地相上頭版姐

好老實,每次過數都好撚驚過錯數 個名整到XXXXX都唔知佢想點

其實戶口號碼相近, 會唔會個名都差唔多?
成日好驚入錯

你就真係戇鳩，撳錯制有幾奇呀？總之有人入錯數去報警就要俾返人架啦，拎左黎用就等如盜竊，小朋友唔識咪撚衝出黎柒啦

入完錢就可以知人全名

你可能仲細
以前中學要交學費
好似係其他銀行唔夠18歲冇提款卡定點
所以大部分學生都係用中銀

咁仆街，唔call記者係唔係真係唔打算還。

香港好多人同名
仲有得名係唔會有地址
今鑊記者PK了

D連登仔係到扮正義撚，又話搵黑警又乜又物，乜柒都唔識鳩衝出黎，我吊你老母今時今日要起一個人底又幾難呀！

其實唔係當事人可唔可以向私隱專員公署報案/投訴/查詢

同問， 富貴人家黎

然後有全名就易搵啦 掟上google話唔定都查到做緊邊間公司/咩職位
再深入d搵到地址都唔奇怪

大銀行唔可能洩露客戶資料
一來隨時比人告 二來會極之影響聲譽
當然你話有人睇唔過眼私下放料咁就無得講
唔係個個人甘願冒呢種風險

大家銀行帳戶無端端收到4萬蚊，有人話轉錯帳叫人轉返比佢，會點做？

而家比你管D錢, 我仲要用你系統唔可以犯錯???
我放錢係銀行都冇息架啦
貪你張卡夠靚呀?

比1個小時你起我底，快啲大顯神通

我自己有個名都起到人讀咩學校啦

先唔理道德問題
陌生人轉帳四萬入自己戶口
個四萬隨便用

假如來源係轉錯帳/黑錢
自己又用左個四萬

會有咩後果?
求法律JJ

以前唔知你講幾幾耐之前啦
十幾年前仲要交堂費果陣
恒生未夠都拎到提款卡喎
果時大貓仲可以拎到紅簿仔

我都好後悔當年無去大貓開，而家想拎紅簿仔都無機會

未必得，但銀行保安措施漏洞可以投訴金管局？

成班連登仔柒撚哂

毒果做到野

不嬲呢個情況 收人錢一方唔還當偷竊 以前一直都係咁冇位入 之前先有單野一樣樣

之前咁多單銀行credit錯錢入戶囗，咪又係自動debit返

銀行仲恐嚇叫啲戶主唔好亂用啲錢

On99中銀

大朋友 快d 比個acc 大家入錯數比你

毅進星 $100

因為私隱問題
如果冇xxxx的話
有o的不法分子會利用呢個方法
好易搵到呢個acc係咩人
o個個acc係咩人

首先要有全名

成4萬銀, 俾我就開劃線支票

兩個月都擠唔到時間去銀行

女人用atm

去銀行簽返囉，可以點搞
不過身為受害者
我覺得應該要有啲賠償啦

香港d 分行又小，又淨係開朝九晚五
返工嘅真係要特登落去搞

今次件事真係會影響到銀行聲譽
希望中銀出嚟交代下 如果唔係邊個敢喺中銀開戶

呃得一蚊多一蚊

其實用atm過返比人得唔得
咁得閒去銀行排隊咩

李先生好撚慘,無左筆橫財

想唔退錢？賤種

唔記得都好正常
反正知道係啲on9 入錯數唔係咩黑錢

你估銀行transfer同cash deposit都唔識分
個人戸口做商業交易?acc都bam鳩埋你

第一日上連登，柒撚哂係連登仔技能之一

銀行戶口應該有1個位係checksum
好似身份證（ ）入面個數咁
打錯左應該入唔到
定中銀咁on9冇呢個位
同埋用ATM機過數都無名
仲好意思係香港三大ATM bank

李生好仆街，拖人幾個月都唔肯還
分明有心據為己有

錯左仲惡人先告狀
你可以唔用銀行架喎
逼你啊而家 你又嫌麻煩
你仲要講到銀行要為你既錯誤負責咁
強詞奪理d閪客未你而種人

以後銀行直接同收款人講，d 錢來歷不明，有可能係黑錢，為免麻煩最好快d 去銀行簽紙退番走。咁班友就第日即還架啦

兒登會員：嘩，四萬蚊，老閪都唔還！

係都要用到輿論壓力先肯就範

睇完頭幾頁真係嚇撚死
無啦啦有舊錢入落自己銀行 唔用得 都唔係新聞黎架啦
成班ON9係度話點解唔撚用得 你做錯要我負責

你咪撚on9啦 ，關乜銀行事，知唔知乜撚野叫私家偵探，呢個行業點摷個人出都唔知就咪柒，一有全名就起撚到電話同住址啦

又唔一定中銀既 可能個李生同人吹噓有人送錢俾佢洗 其他人睇唔過眼報串

媒體從來都係第三權，可惜香港既都一步步敗走

唔肯還應該都係賤種黎

一定比返人啦

記者今次真係
姓李個兩條友真係仆街黎

有朋友都試過過錯數 幾千蚊
好彩對方肯退

柒撚左就深潛啦，小學雞做晒工課好去仆街訓覺啦

最on9去到中銀可能要排counter 等兩個鐘都唔知簽唔簽到名

連登不意外

你可以數埋**數
例如CHAN Siu Ming Benjamin會變咗CHAN S** M*** B*******

會咩?

乜唔關銀行事
有帳戶知個姓就可以用正規途徑知人全名
銀行啲保安會唔會太落後

其實過戶前一刻櫃員機有顯示出賬戶姓氏與愛女不同(名字則以*掩蓋了大部分)，但黃女稱視力差，櫃員機屏幕又「朦朦哋」，加上後面有其他人排隊輪候，她心急下「猶豫間手指就篤咗落去。」

係有出名 有啲用*顯示 但個姓都已經睇到唔同
個師奶眼花又照㩒confirm
即係佢一野錯左兩次 (打ac number + 對名)

未經客人同意係唔可以沖人地數，銀行想幫佢都幫唔到

好彩佢地拎得番啲錢
不過過錯四萬蚊就拎到人地址
仲要街外人拎
中銀開戶真係不了

起佢底吊佢老母人渣黎

HSBC同恒生都應該有
因為我個fd試過俾ac no我嗰時調轉咗其中兩個數字
之後我撳極都話錯

我阿嫂用中銀，試過戶口無啦啦有人入咗3千幾蚊俾佢
佢打上hotline問
個職員同佢講有人入錯又去銀行填form
銀行就會聯絡佢，俾返筆錢人
但之後一直無銀行職員搵過佢

2個字嘅名都出3粒星星 真係玩鳩死人

仆你個臭街 銀行入錯落你度唔講就你有問題

人地入撚錯落第度就又係話你問題

本身打ac 都要錯2隻字先會錯
跟住對名個名變左7隻字咁長都知奶野啦

不過銀行可以鎖戶口囉，個李生可能有幾百球起中銀掛：

戶口唔係有check digit㗎咩

吓 但報左三次黑警都無介入 咁都盜竊呀

剩係識話人柒

日中大把職員轉錯數啦
唔同唔沖呀?

警察都仆街啦

喂屌你老母有病睇醫生啦

關銀行職員事？有人轉錯錢畀你，係咪隨時轉得返畀人？

公道d 講

有d 可能係買野交易既款項都未定

銀行唔能夠單從一方既說法就抽番錢比另一方

4萬如是，40萬買樓大訂都應該如是

所以只可以話銀行做法係難做

而如果係錢銀生意上既糾紛更加係法庭既層面

今次好彩蘋果追到地址

唔係講真筆錢凍過水

毅進出來係咁，你想點

唔通鬧返佢轉頭？
人地啊媽辛苦搵錢幫佢交學費
無理由仲落井下石

唔會咩
我用開都係
不過未試過Benjamin咁長嘅名就眞

你用邊間

自己戇鳩 入錯左 又唔對清楚
抵死

咁啱又遇到一個仆街

真係黑仔到痺

有名你叫child登

兩登周不時都有人起到底，樓上點解咁執著話思疑蘋果同銀行職員非法盜取個人資料？
會唔會有部份係五毛借題發揮？

正仆街黎 唔係記者上門都唔比返人

銀行自己比錯錢你就好清楚，要抽就抽番走，亦唔怕同你打官司

但其他人入錯數比另一方就要查明件事，銀行冇責任要咁做，幫你去搵番另一方要求佢同意退已經係責任已盡

如果要有更多既工作，應該係政府主動立指引比警察同銀行要花資源去處理

幾皮嘢搞到咁大陣仗

銀行自己轉錯數好似都真係要收款人consent先可以debit番
佢用呢筆錢而之後被銀行追究係一回事
要佢授權debit番筆錢出黎係另一回事
唔係話沖就沖

好簡單 條友唔還錢
咪公開條友個名

咁李生又有咩資格側側膊唔多覺？

無話幫邊一面
講真銀行每日收五點 打工既邊有時間
唔通為咗你個四萬 請日假落去排隊簽名咩

事實證明用atm真係應該要考牌
有啲人一係就唔識用 搞到呢單野咁
一係就㩒十世都未㩒完

其實收款人都係受害者 因為你眼力差要人去銀行搞手續
如果個收款人打份朝九晚六既工，真係撚有時間同你搞，仲要銀行唔係7-11咁一定有間喺附近

利申：我唔係話佢拖延嘔返四萬出黎係正當

中銀
Chan Tai Ming
會變Chan T*** M***

或者咁講
o係counter到做轉帳轉錯的話
因為係銀行本身個teller入錯機
咁就係銀行問題咪有得沖番出黎
但atm過數過錯左咁就係你有問題

正常無啦啦多咗舊錢係戶口都會去搞啦，點知係咪黑錢

都話銀行可以鎖戶口囉，我加拿大試過囉，我直頭係通知唔到我情形下鎖戶口，攪到彈咗幾張票，可能香港唔撚同。

拖左成2個月都叫無時間

你唔單止柒，google都唔撚識，我都廢撚事同你呢d垃圾廢物講野，問下你老母點解生到你咁撚蠢啦，呢到唔岩小學雞黎架，單機啦傻閪

四萬蚊黑錢 不如正經打份工

銀行點會主動鎖，未經同意沖都唔俾沖
我都係中銀做，接過同呢單新聞一樣既case,不過就幾百蚊，仲要俾對方串，佢無啦啦要落來簽名，不過d婆仔幾百蚊已經好大金額，仲要求個客落來簽

同埋就算我地同事入多錢俾人，人地死都唔退都可以，未經同意一定唔俾搞人ac

最仆街係警察
如果肯做嘢
搵CID上門逗一逗
條友第二日立即仆落銀行簽名啦
洗撚記者

好閒咩你估，上個fb、ig都見到大把呢啲話借人戶口嚟轉錢嘅post啦，個啲抽僱架咋。

中銀咁on9

知道你三張野 毅進仔啦

最撚叻係你啦

比係你知道對方係邊個
又擺明唔還
如果連記者唔幫
你會唔會打鑊佢？

今次蘋果真係發揮左傳媒既功用

唔係笑你，真係正常人無啦啦多咗舊錢係戶口，真係都會去狗沖搞啦，黑錢唔奇

講真個李生，係咪想收番手續費

所以香港係冇錯窮人含撚
幾單case大客或銀行轉錯戶口即刻處理
窮人就要私下調解
大家共業所以香港仆街唔抵可憐

如果番六日朝9晚5 唔請假我諗拖兩年都係無時間

職員話轉咗過去就係人哋嘅錢，要對方同意簽咗名你先攞得返啲錢
之前有單話中銀入錯數去第二個帳戶到 條友用咗又報警？

樓上成班人又入蘋果數
明明係有心人畀料佢，佢先做到嘢
唔知仲以為蘋果用槍指住有心人逼佢畀料添

點解唔去櫃檯搞

我用開中銀 但有時恒生過數會咁

傳媒發揮作用

銀行稱無法聯絡收款人
滙豐銀行表示，若卡主錯誤轉賬存入第三者戶口，該行會協助卡主聯絡收款人安排退款，惟辦理退回手續必須取得收款人授權；接到殷先生個案後，該行已盡力協助，但至今仍未能獲得收款人授權，因此無法從收款人戶口退回款項。
律師鄧達明表示，卡主「轉錯錢」可透過小額錢債審裁處提出追討，入稟申索書需填寫被告人資料，由於銀行根據私隱條例可拒絕披露戶主資料，故此卡主惟有先向銀行提出申索，審裁處法官了解案情後，可頒令銀行必須披露戶主資料。
他指出，戶主如明知故犯，有不誠實意圖曾動用款項，則已觸犯《盜竊罪條例》刑事罪行，警方可考慮提出起訴。
檔案編號：0526050

垃圾港人4皮野都要貪

但家人見狀未有責怪，長女更反過來安慰母親

就係呢D人,令犯錯者永遠不吸收教訓,
應該屌大力D
錢唔應該收得返
4萬蚊買個教訓
成家以後都會記住

而家件事搞掂啦
佢地只會抱怨仲咩搞咁耐先搞掂
怨銀行怨李生一家人怨記者怨市民怨政府怨天怨地
唔會識得反思
因為呢D係人性

除非你拎AL，閒日d假期九成九都係銀行假

你呢個係乜野邏輯?

所以我平時寧願排隊去櫃台搞，都廢事入錯

lm

講真，銀行想做同唔想做啫，因為個客可能會 claim 返野。一句到尾，香港可能唔同 ，公司唔怕上到 court 比法官一句 "duty of care" 就會冇錯都要輸

你咁講中銀好易畀人告

問題係點解本身唔知全名都可以問到出嚟
銀行嘅私隱保密會唔會太唔安全

我一直都覺得有咁大個bug係好on9既事

蘋果good job

又會追查到地址既

你個智商係零

李生果邊都估唔到蘋果有能力搵到上門，想話唔比返都唔得

番九六 六日 仲要番緊工排銀行簽個名 你一句唔小心搞到人麻煩

香港人真係好cheap

老實講銀行有責任啦
雖則係婆仔撳錯在先 但你都要幫你個客戶架
仲要拖咁耐 咪凍結埋李生個戶口睇下就唔就範
一個人戶口多左四萬唔會覺得好出奇?

我先唔信銀行自己取消筆transaction都唔得，佢唔想做咋

成件事係人為意外 當事人追到上門都唔肯退還
應該算拾為不報拉去坐監啦
拉上法庭同個官講就啱
入錯數就當係你嘅 勁賤格

支銀 + 北京讀大學

抵撚死啦！

你還有黨啊, 死八婆

屌你老母 毒果幾時摺埋
全公司上上下下冚家鏟

起人底 上門玩騷擾都有
遲D可能爆埋人地私隱出黎

如果真係有陳浩南
第一個收毒果皮

成個戶口凍結都得，銀行你同我講拎返四萬蚊唔得？

有學校名睇架 再唔係叫個女禁囉

你睇果條撚屌隊門,應該有番上下有米

點撚樣會無時間出一出銀行

玩撚到好似地縛靈行開下都唔得通常只有基層工
紀律部隊更加容易夾時間閃到

其他銀行如果知道櫃台入數，收據上有冇全名出？

無人屌蝗蟲
世界變

即時報錯都搞唔到

支那八婆嗰4萬蚊, 關你毒果妓者撚事咩

你不如去大公文匯做啦

所以肯定係唔想搞多啲

我懷疑中銀真係冇check sum
之前去中銀入錢俾親戚
櫃台個阿嬋唔知係咪打錯冧巴入左去另一個戶口
好彩我有睇張收據
即時屌柒佢叫佢轉返

我知條友係仆街
但係如果好似你咁講 係銀行為公義爆出嚟
咁銀行出張同意書有乜用？法院冇授權都可以爆人資料？

咁大筆錢都唔對下個名

蘋果到底點搵到李生個地址

拾遺不報又唔同性質既，起碼你atm有確認過係個number正確，而拾遺冇人授權過比你
我諗係道德上問題比較大，當然入錯數照拎去用亦係犯法，只係性質唔同

一邊on9 一邊仆街
今次打和啦

我估到咩事
應該全家都係大陸人,蝗女士

用大陸港台招生計劃可以低分入中國比較好的大學

我做過幾間銀行都有

講真我咁樣攞左人4皮野良心過意唔去
比著我一定比返人

呢件事從側面反映出中銀係好仆街

唔明點解有人咁都袋得安心
明明唔係自己錢

無啦啦有筆錢入嚟，我自己就唔夠膽要喇

蘋果自己有片啦 有姓就知人全名 想玩鳩人有乜難度

好仆街
有無人起個男人底

蘋果打手現真身區

客戶私隱本身銀行就有責任去保密
今次反映銀行一定冇好好保障客戶私隱
有啲情況銀行係可以披露客戶資料比執法機關
但係一定唔係比記者 同今次情況都未去到執法機關要求
有條例規定架 唔係話慘就可以俾 大家都信佢會保障客戶私隱
今次佢係由人決定去洩露客戶私隱去追番筆錢
下次佢都可以由人決定披露我地既資料
你唔介意個人資料比人知 我介意吖嘛

同支唔支持呀媽持番筆錢完全無關

知唔知邊間冇？

張收據得個英文姓氏 其他打晒星星 蘋果都查到出黎?
得兩個可能性 一係記者佬HACK左入中銀系統 一係就有中銀職員洩露客戶資料
如果係咁 大家用中銀既真係要睇路 咁既銀行真係你用埋我嗰份

另外 宜家其實都係個阿嬸片面之詞 點知人地本身有咩錢銀瓜葛
所以警察同埋銀行真係做唔到啲乜

P.S. 最憎啲阿嬸明知自己睇唔到野又唔戴返幅眼鏡 做錯左又賴三賴四

銀行職員自己出錯就可以改但要通知返個客，但個客自己出錯就一定要另一方同意先可以改，點知個客本身是咪入完數之後又想唔認數，點可能單憑一方面嘅片面之詞去郁另一方嘅戶口，點知佢地會唔會打龍通？改咗之後如果另一方出現問點解無啦啦搞佢戶口又點解釋？你根本唔會知邊一方講嘅先係事實，所以一定要客同意先可以改。
利申銀行職員

拿 銀行自己入錯就可以唔洗經你同意即時轉走
但你自己入錯就唔好意思幫唔到手

逢果必反現真身區

唔知，上面有人話恆生同hsbc無？

你講乜撚呀，你邊隻眼睇到話銀行披露客戶地址比記者

反逢紅必反現真身區

On9仔你放暑假快d做暑假作業啦

就算去櫃枱入錯都要自己負責架
佢地會話你唔對清楚

但係銀行有披露全名比記者

你估蘋果記者係黃大仙呀 得個姓無全名都搵到人住邊?

你就真係左膠喇
銀行洩露客戶資料比人可以拉到去政府
好心你地啲政治撚收皮啦
無關既事都成日走去搵位入落政治到
講啲野又嚴重個人立場 咁單面
唔係話你地識政治
係話你地乜撚都拎政治黎當擋箭牌

就算經atm轉

只會*左你個acc no
但轉入acc no係完整顯示,係人名*左

你用同一組資料去銀行櫃位轉一次咪知

你去大部份銀行提供戶口號碼比櫃檯入錢，收據上面都會顯示客人嘅全名，負責任嘅teller會喺入錢之前問下你戶主咩名驚入錯。今次蘋果有atm張收據，上面雖然有星星但都知係聯名戶口+知道姓咩，行埋櫃檯入錢你比哂戶口號碼再同teller講係聯名戶口+姓氏根本照入就無問題。

大佬人地轉錯左呀
唔係唔認數

所以銀行咪有錯囉 如果記者得個姓會起到人底？
我知個結果係好正義 但係如果個方法俾不法人士利用會點？

開李先生名、樣、地址、電話啦

呢D畜牲枉為香港人呀

入咗五十蚊去戶口，攞到個全名

50蚊就買到資料 詐騙騷擾老屈乜都得

你有冇睇新聞

如果你識人做com sec.律師行
其實仲多方法起人底

講埋比你知記者點玩都仲要屈9銀行

有
你知唔知我講乜先？

係囉快 d 去投訴

根本做得記者呢行就大把途徑去起人底啦，上面班人唔知天真定針對乜鳩都賴落銀行度

係囉，重唔去投訴

當搵警犬法律都係無用時 放上網公審就最好

成件事記者好正義

政府機構，銀行，誤收錢條友都係大仆街

銀行又係死都唔肯凍結嗰幾萬蚊
仲要嗰下係辦工時間
明顯個個都唔想理
過到關就你死你事

我只係知銀行應該盡力保護客戶嘅私隱
如果入數嘅只係知個姓 張收據應該只印個姓

宜家櫃台其實都轉左係打*架啦
同埋就算你知佢個全名 你可以用咩方法去查佢地址? 而你又肯定係佢本人唔係同名同姓?
你有個中文全名個機會率都大少少 淨係得個英文拼音 條友又姓李 諗都諗到有N咁多個人撞名啦
700幾萬人都可以俾你搵到?

多謝蘋果

放心 我會

呢排毒果又幾撚做得野，幫人追返錢又幫毒撚捕住2 條仆街

李生係畜生咁㩒錯機條友叫咩？
李生係無啦啦比條on9 搞到咁麻煩
條友一早對清楚就無事啦

跟本其實好小兒科，洗撚記者，我以前做個行，一樣大把私人資料過手，起底話咁易，個重點係你個品格好唔好，你亂玩定做野囉；所以外國對保密咁看重

睇fb班廢中廢老係咁讚蘋果好好笑
無人諗到下一個被起底既係會係自己咩

記者做返單好事

憑咩凍結

入錯錢，收錢個個唔拎番出黎好似犯法架

垃圾廢中

今次蘋果做到嘢

當然啦, 法律上, 唔係自己嘅錢就要給返人, 拎左就犯盜竊罪

拖時間只係害人害己, 最後咪又係要還

記者依她建議回到地下大廈地下大堂等候李先生時，有人卻報警指記者滋擾 幾好野喎

入錢要比手續費？

好彩李生算醒，見到記者上門識還錢。唔係到左網上公審，到時還錢都太遲。

你咪去投訴囉，支持你投訴到去MA添呀，到時記得上嚟報告結果呀 支持你投訴哂咁多間櫃位入數收據會顯示全名嘅銀行

多謝毒果！

啲留言都幾撚搞笑
屌你有啲櫃員機彩mon又點？
啲字會blur架
濕鳩中銀成日排長龍
個師奶仲敢慢慢對啲acc no咩
後面啲child登仔實屌到佢仆街啦
成日見啲人開post講啲女人唔應該用櫃員機架啦

不嬲有不明資金都可以
無個話得事咪出聲囉

上面佢話支持銀行 我都假定係銀行披露私隱先黎話佢 唔可以比人認為披露私隱係岩
假設記者知道既係個呀媽知道既資料 肯定到李生係咪受款人同知道地址既機會係差唔多冇
如果透過銀行唔係銀行主動披露既都算係洩露資料
你想繼續討論就講佢搵到既方法出黎
如果你話查冊你真係好撚on9

明知自己眼矇點解唔去銀行排隊過數

真係老撚奉人要過料比你
想學野唔係呢個態度

仆街嘅係李生

今次支持中銀

係咪又想嚟瘋狂送外賣？？

如果係銀行自己入錯錢，就肯定可以即刻最快！但係客戶與客戶之間入錯錢就咁難追

記者好ball

銀行點知係咪真係入錯定有其他企圖
要簽名作實都好正常

唔小心蘋果公審左，又Metoo。

又要慢又要用又要驚人屌
仲要個人又眼矇又剩 㩒數字都㩒錯
去counter搞咪乾手淨腳囉

正常人戶口無啦啦多左四萬蚊

仲要收埋以為冇人知

抵撚死

唔通盲既走去atm過錯數又怪人無整到佢識讀咩
自己眼殘唔排隊怪得邊個

雖然連登仔成日鬧蘋果，但係好多香港人心入面，有起咩投訴無門唔公義既事時，蘋果比差佬同銀行仲可靠

ching睇得通透
正路就銀行可以即刻cut咗條數，因為報紙都講個師奶已經即刻打電話俾銀行

點解會講到李先生有問題咁
佢唔還係佢仆街，但你自己入錯責任係自己度wo
人地又無迫你誤導你

凍結唔俾你用住姐
有啲野係銀行責任
而家同差佬一齊你死你事咁
睇下嗰個係林病仲會唔會即刻同你攪掂

點解你咁肯定呢?你試過?
根本無論點樣入錯錢都係一樣程序去做 但係總有人認為自己諗既係事實

我發現好多香港人真係死乞衣黎 尤其老一代
錢又好銀包又好手機又好 跌撚左真係唔洗旨意拎得返

我記得之前有單有條友有人過左幾百萬俾佢 最後退返
唔知係過數條友錯左定銀行搞錯

眼朦仲用ATM轉賬....

我D轉帳全部PPS
就怕按錯

我就係用開恒生 啲**數會match字母數

原來銀行資料係咁易洩露 香港喎

btw呢單野冇得conclude李生pk/想吞左啲錢 返緊正職兩個月唔得閒去銀行有幾岀奇(given我都唔急嘅心態) 當然都唔排除佢想吞左去

你知唔知咩叫不明資金先
而家由個女人戶口轉係咪凍結埋個女人戶口？

你點知個女人係咪買完野/交租，想反口唔俾錢？
如果咁啱李生等筆錢救命又俾你鎖住左咁點算？

北京大學
中銀

咁樣比人放相都幾慘識嘅實認得

土地註冊處，你俾錢就可以查架啦

都係報警，一係同銀行講。

凍結户口可大可小㗎
一般人都算啦
如果係老闆户口或者公司户口俾人玩嘢過錯數去凍結都好麻煩
銀行唔會想俾依個風險客户

個名3組字 變左 7組字
點blur 都睇到啦下化

啱呀，呢條友就係唔應該用櫃員機嘅例子

垃圾

再有人遇到呢d仆街應該即刻報警唔好俾機會佢

咁大間銀行都追番條數？
聯絡左李生 佢唔還錢 銀行都應該搵警察幫手啦

有咩可能要事主親身上門追數
On99

客戶轉錯數，唔關銀行事
銀行轉錯數，客戶郁過都犯法

乜撚嘢法律

朋友試過入錯錢去間律師樓，唔洗兩日佢地已經有職員過返數

如果咁都凍結到
要整估人都好容易
求其去櫃員機垃圾箱執張收據過幾十蚊數就得
或者整估啲friend 又得 得左

如果你係李生 假設筆錢原本係你既
宜家有條友要生要死話要係你戶口拎4萬蚊
然後銀行職員唔理三七二十一 即刻凍結左你嗰4萬蚊 而你要呢4萬蚊黎救命既
咁你會點?

銀行根本唔會知兩邊既錢銀瓜葛 亦唔可能淨係聽一邊講就凍結人戶口
有時置身事外 先可能係最正確既做法

好多人唔知一間銀行嘅internal control係要幾嚴
你齋口講無書面證明銀行點有理由信你

如果成件事係買賣架二手車，賣方見過左數，買方就揸左架車走，就咁cut 左條數，邊個陪俾賣方

中銀個mon反光得好勁 好撚垃圾
同埋分行長期勁多人排隊
啲員工又慢吞吞
好人好姐千祈咪去開戶口

多到你唔信啦 yr1 特登開個嚟收審計處出糧

銀行轉錯即抽走，銀行大把錢同你打官司，常人唔會咁屎忽痕。

你做過land search 先出黎講野啦

技術問題
係咪銀行戶口號碼冇check digit
如果信用卡號碼調轉左2個數字即刻可以check到入錯野

嗯,呢2個月太忙啦

但佢聯名户口
應該2個人名？

銀行要免費提供埋收數服務

你改名做臭閪港女好過啦

垃圾中銀

最多咪比埋手續費

我肯定銀行職員入錯可以即刻改
因為我試過係櫃位入錢個職員入錯戶口
我睇收據見到即刻屌柒佢
佢即時搵人拉咭reserve返條數再幫我入返落去啱果個戶口

第一次覺得香港傳媒有d用

樓上個垃圾八婆港女係住址入面位女性，定係李生本人呀。有冇巴打checkcheck佢 ,可能仲有新聞

其實可以hold住筆錢
唔駛成個戶口凍結

咪撚覆佢啦
呢O的attention seeking whore,你比反應佢 佢就愈會ON9
直接完全封就OK

推撚到李先生仆街

中銀用家既住址可以隨便比街外人查到? 唔撚係掛?

其實入錯公司先最麻煩
分分鐘開户時係兩三個director聯署
要儲齊人真係好難

你入票定入現金呀?

恒生HSBC有
中銀懷疑冇

賤種思想
人地無講就話姐, 而家人地銀行打埋比你話你知係出左錯要你手續上比番人

真既話 呢間野各不錄用

中銀最好出嚟澄清下

入乜撚都可以

現金

返6日既人根本完全冇時間去銀行

算唔算中銀漏料俾報紙佬代追數

你啱 我記錯了

邊個話係抽走條數
銀行方面實可以留對話碌音
有需要就報警處理
條數就銀行揸住
不過唔做唔錯就

正常一定唔得 要對方同意才可以

假設 A 和 B 交易完 B過數俾A

最後B 同銀行 話轉錯

中間D 責任邊個負責

其實講真，係阿李生角度諗
係個師奶做錯野，有咩理由仲要哂我自己啲時間黎幫你補鑊

即係迫你自動比番人？

咁我冇野好講了
只可以話櫃員機個系統同Teller唔同 佢想改都冇辦法

佢唔知你場外有乜瓜葛
銀行唔會想令自己客人有控制唔到嘅風險

我隨便諗一個情況
你過咗幾千蚊俾人買嘢
之後收完貨就話入錯hold著佢
結果你同買賣雙方就角執一詞，等錢就一直hold著
損失嘅就只有收錢一方

從來都唔睇戶口有幾多錢 有人轉錯咗都唔會知

咁我就唔知
個依個case嘅風險係少過提款機過數
因為個teller可以即時改正，個轉帳人無機會有其他不尋常舉動

成班賤種後代,幾撚多蝗蟲仔
以為識講廣東話同有張身份證就自以為係香港人
事實係成堆支那雜種基因構成

同意
但其實跟足規舉的話 佢應該都係要通知入錯數個客先既
不過前線做法 息事寧人 可能都會更正左先 如果唔係又俾小 後面又塞住條龍仲麻煩

嗰嗰買賣2手車都咁去銀行搞
而其實呢個服務係sme 層面係有提供，不過要俾錢
想事實係要個女人報警，有法律文件先可以凍結筆錢

應該有中銀既銀行職員唔小心check左李生個戶口，又唔小心咁比左蘋果知個地址同全名 睇來有人要準備被炒了

自己on9 左就係人地既錯
要報警都要事主報先得ga 大佬

除非當事人個英文名好特別,而當事人又係業主
否則唔太可能單憑個名就查出當事人住邊

要知道起一個完全唔識嘅人底同起一個識嘅人底有好大分別

你本身識一個人,你會知道佢好多背景資料
譬如咩年份出世,身邊有咩朋友,用過咩電話號碼同電郵,做過咩事等等
從呢堆背景資料你可以輕易去核實一個人嘅身份

但你如果完全唔識當事人
只係得一個英文名同知道當事人收咗4萬蚊匯款
你要點樣去核實當事人嘅身份?
先唔講有咩方法可以畀你透過一個英文名查到佢嘅住址(就算可以查到業主,咁租客又點查?)
就算有呢個方法,全香港咁多同名同姓嘅人
你要點樣核實你查出黎嘅嗰個人就係收咗4萬蚊匯款嘅人?
逐戶拍門套佢口風定點?

好老實講,我覺得作新聞或者買料嘅可能性大過查冊查出黎

倒返轉講唔係搵左報紙銀行一定話幫唔到手
警察都係食屎垃圾話佢本身都冇能力

應該真係睇銀行定
我fd都試過,但匯豐話同備註個資料唔岩(填左人地名Chan Txx Mxx之類),可以去填份表格退番
e單中銀就

換轉個客係政府高官，轉頭已經退返錢

低層賤民只會任人魚肉

建議事主報警

佢聯名又應該易查好多

支持民革啲撚樣都好似你咁諗

㩒十四十六位嘅戶口號碼真係好有壓力
中銀啲機零舍快彈操作過時

多數香港人係有良心

認真問點解好多atm確認過數前都唔會顯示收款人個名？好多都係過完先會顯示Chan T** M**咁樣

數字有時真係check完都未必見到錯，連名都冇有時確認嗰下都有d淆

其實4萬叫多 如果係幾千or幾百其實真係唔會發現架喎 唔係個個都記得自己銀行有幾多錢 同時唔一定成日check住 冇錢用就禁錢 唔一定留意仲有幾多

呢d人正仆街，咁既錢都想要

即刻點查？

好慘..呢對夫婦仆街啦

老實講呢單野，銀行，記者，警察，李生，當事人，全部都有問題

account number 原來冇 checksum ，crc之類野？

查

中銀廢撚到
- 客戶服務全部新移民 講野有口音 仲要講 我行
- 打去客戶服務永遠要聽一大輪有口音既錄音
- 9成中銀ATM夜晚無冷氣 東亞恆生果啲好舒服
- 存鈔機廢撚到 10張500可以不停彈 逐張入先得
- 過完數先顯示收款者名（唔肯定其仔銀行係咪咁）
- 啲機總之就好撚廢

利申 準備轉銀行

今次不得不讚
記者好波

搭單問多句
邊間大學交學費係直接過數，唔係用「繳付帳單」方法咁黎交？

呢單嘢我係還款果個一定屌撚死中銀, 原全零私穏
個女人自己出錯仲要被個記者起底

身有屎仲咁撚多嗲?
嗰2條仆街好明顯計過數知道玩唔起都嗱嗱臨回水啦
睇嚟你真係唔識做人

蘋果做左好事
如果追唔到，一定比人起底條

告得贏又點 蘋果周圍唱你
等你全世界都識既時候 睇下你仲想唔想要筆錢

唔還錢就梗仆街，但中銀咁漏料擺明要屌
睇黎你睇嘢只識睇一面

呢次蘋果做得幾好，如果唔係對方都幾難會肯退返錢

冇記者搞應該凍過水

有乜咁難明

銀行轉錯係佢地責任，所以佢地承擔番個責任，呢個算係營運風險。

你入錯就你責任，與人何干？

你單憑名可以查冊到？最少要身分證啦。

佢依家還左啦，所以到記者要驚比人問番點取得私人資料

應該冇
正如hsbc

123 456789 292

123係分行no.
456789户口no.
292 户口種類

所以大部分人都係292 833 888 尾

佢係過俾自己個女
係學費+生活費
佢個女之後再交掛
內文有講

點解佢會搵到？私隱專員公署要唔要查一查。

介唔介意借個account 嚟擺住我啲錢？

好明顯想人收順些

我可以講，外國通知李生，李生唔理，係會當不正常運作鎖戶口。

點解佢會知收款人係邊個住邊?

証明香港落後

仲咩銀行入數 垃撚圾

用支那寶咪無事

中銀

以後連圖都唔使改
退錢唔係即刻退

一句話入錯就得
成功攞到張真嘅入數紙 又可以收完貨先攞返錢

睇咩一面姐, 而家衡量曬兩面呀
我無話中銀無問題
但第一, 而家無證據顯示係中銀主動漏料定比人hack定記者有其他手法, 你都係估ja ma
第二, 調轉睇你唔比返錢人係客觀事實
咁衡量完兩邊咪即係你理虧在先囉
如果因為你理虧先仲要去追究返一個你無證據嘅野
只會比人口誅筆伐
憑你嗰句個女人自己出錯仲要被個記者起底就知你唔識做人啦

條友叫過人入數po過戶口號碼出黎都得

先唔論李生有冇心袋左D錢
但如果一個人, 返5日半工, 放銀行假, 返8放5, 返工地方2~3公里內都冇銀行
況且收款人都唔會知失誤者有咩"感人"理由
唔通真係要為左人地嘅失誤去請AL去銀行搞 ?

比著我只會叫銀行FAX張聲明書, 簽完FAX返比佢
銀行唔肯先算

我諗以後遇到呢類麻煩事
真係報報官好過報差官

而家慈母邊會真係幫市民啦，食屎啦

你親身經歷過? 最好會係咁啦
櫃台果個基本上無乜機會轉錯acct n咁多樣野要對
而且唔好話入錯acct 就算入多左一蚊事後發現
都要戶主同意先扣得番走啦

公道d講句 你用atm入完錢 話入錯要退
銀行點知你係過數買野想走數 定真係過錯左
咁要戶主同意先過得番出黎都好正常姐
上面有d人仲霸道到話咩去銀行報警影職員相
大佬 你自己做錯野既責任要人負
人地職員真係阻於程序上真係幫你唔到仲要公審人

唔係話幫銀行
但係屌銀行有心唔幫你之前諗下合唔合理先

child登仔銀行戶口都未有就係度9UP

況且一個人一兩個月唔CHECK自己銀行戶口有幾出奇
而且仲要係聯名戶口
加上一聽到話係銀行打黎, 叫你比返4萬出黎
自問第一時都覺得係借貸電話或者詐騙電話啦
唔理佢有幾出奇
上帝視角去睇件事真係幾唔公平

嘩，吊，記者咁樣上門搵人都得嫁？？

"女人自己出錯仲要被個記者起底" 兩樣都係事實&結果
"佢唔比返錢人係客觀事實"係你從記都口中先知道"客觀事實"
你自己都識講"中銀主動漏料定比人hack都唔知",但唯一原頭就係中銀, 唔屌佢屌邊個
技術層面上講,收款人係唔做任何嘢, 甚至唔還佢都冇錯(錢唔係佢入,銀行亦要有佢同意先可以再轉賬), 你道德上可以話佢唔還錢仆街抵死
但諗深層記者點寫你結果可以好唔同, 就咁就被記者起底仲要攞埋出公審, 好恐怖, 你要知呢個年頭傳媒有幾何信
如果你要話最錯佢唔還錢先, 我會話成件事最先做錯嘢係個女人
至於我識唔識做人唔駛你管亦唔到你理, 一句知我唔識做人你都係鳩噏

同意筆錢唔屬於佢

但我覺得要人親身去銀行（even 去ATM）先至可以退錢畀人
係好on9嘅做法

銀行應該有權代替人 refund
有咩理由要人出effort 去解決啲唔關自己事嘅嘢

我覺得最reasonable 嘅做法係
銀行call 收錢條友
然後佢口頭應承ok
跟住銀行就可以refund
全程錄音+verify 聽電話條友（e.g. 銀行/身份證number)

仆你老母 偷錢抵撚死

屌你老母

香港國際金融中心

你著重程序, 我就著重規矩不外乎情理

我無話女人無錯, 但唔係judge嗰2個人唔還錢嘅point
佢入錯數係無心之失
嗰2條友2個月唔還錢係出於自私
本質都唔一樣
個女人只係帶出咗個機制嘅問題, 保障唔到一d無心之失嘅人
並唔係刻意去犯咗d咩罪
所以即使女人入咗錯數先, 嗰2個人都係理虧

我重申唔係唔可以屌中銀
理論上技術上當然可以屌中銀, 告埋上庭都得
但我諗法官同時都會屌埋你做乜撚野2個月唔還錢咋嘛
我諗做人有時就係咁
你好難用一個理虧嘅身份理直氣壯去拎返渣沙

記者起底公審又係另一個討論範疇, 暫且唔講
而我亦唔諗住管唔管你做人, 只係呢度係討論區, 我feel free比comment咋喎

起佢底啦屌
咁撚賤

咁樣冇得追
得，聽日就將中銀啲錢轉去恆生

睇完呢到同facebook既弱智留言就知香港質素參差
有巴打心水清知道得個戶口同加左*既名起人底根本難到仆街（正常情況下）
但係樂多碌柒都要衝出黎出醜
連土地處都搬埋出黎

小朋友可能唔知蘋果夾陳健康做新聞呢類舊事

你要知中間嘅嘢只有3家最清楚, 我同你旁觀都只可以睇到記者寫乜, 只有最開始事件同結果先係事實(入錯機, 起底, 銀行有私隱漏洞 , 最後還咗錢, 上咗呢公審)
其實佢上到庭大條道理佢唔得閒處理唔係佢犯嘅錯事都仲得

同其他人講法一樣, 果女人要其他人晒時間精神去處理佢自己犯錯嘅無心之失, 最後仲要被起底,咁我唔知邊個先理虧啦

"記者起底公審又係另一個討論範疇", 依家咪成個 post 講佢有冇心還錢同記者揭私隱手法問題 , 唔講你comment d乜？唔係只睇一邊係乜？

btw 我就真係"feel free comment"成件事啫, 至於你D"睇你就知你唔識做人"就多撚謝晒啦

即刻就咁cut 左條數當然唔得；唔係叫你即刻cut ；現在好明顯係拖嘅，成班小學雞搵野來嘈，

好心學費比個女就親手比啦
又要用Atm轉賬咁撚膠
又唔係見唔到個女

其實數目係問題之一，係你唔係日日 check戶口，錯咗冇人通知，你點知。

利申；試過三次。

中銀呀，赤腳 IT

但個問題係玩咗咁耐呀嘛；
一、二星期話忙，李生唔簽講得通，二個月，都唔話唔簽就明玩野
入錯個個去報警，就明顯真入錯，唔係過數買野想走數 ，

成班唔撚睇成件事就起到嘈

上到庭個官都係睇make唔make sense
大條道理話唔得閒處理, 唔晒時間精神去還錢, 緊係得架
但一有記者, 本身2個月都唔得閒, 但第2日又可以即刻還到錢wor
個官睇埋你做盛行, 信唔撚信你呀
唔係話你把口求鳩其講個官就要認同你架on9仔
講真, 如果條友真係唔得閒而又有心還, 佢自己都會打返去同銀行講聲唔得閒定乜撚都好啦

同埋我話記者起底公審係另一個討論範疇, 係因為我由頭到尾只係要回應你嗰句"比我就屌死中銀", 屌死中銀還屌死中銀, 個post討論記者手法唔係我回應你嘅內容, 明唔撚明?

總之我淨係comment你呢種諗法純粹focus程序, 而無情理上嘅考慮
我個人見解就係覺得咁樣喺待人處事方面唔係咁好
正如你而家有point都屌緊我架, forum係咁架啦
係咁多, 唔撚駛多撚謝我

可以有咩企圖？

XXX：明白既，我地明白李生你既，大拿拿4萬都唔少喎，要用成2個月時間諗諗佢，知道既，大家明既。

交大學費 我直接print 張單比屋企人直接去櫃臺交就得

冇講係人地錯 只係唔明咁大間銀行咁都收唔番條數

要你親身去分行做
係因為銀行做野全部都係base on contract
你睇好似好簡單 其實樣樣都比MA管住唔做得
佢做得就一早幫你做左 你估間銀行好想上報紙？

同埋atm機同分行多數係2個department
所以分行先要你填form送去其他department follow

舊公司岀多3個月糧

但退翻俾佢

如果真係無報紙報出嚟，個港喱係咪真係唔還都得

其實你過數入完 account number 仲會有個 screen 比你睇去 confirm 收款人嘅姓，事主如果咁都無 check，我覺得又on9 得濟

終於明白啲廢老同師奶喺ATM點解咁撚慢

銀行同警察有咩問題？
銀行最多可能係資料洩漏，但警察無理由要介入，如果係嘅話，咁啲人咪報警搵警察做收數佬

邊個國家？邊間銀行可以憑片面之詞就鎖？
容乜易你地係買賣紏紛，要銀行揹個責任

間間都係咁

問題係要銀行幫你做埋收數佬

佢個女中國北京讀大學呀

所以大額一定去counter 搞

如果銀行+黑警都唔受理真係變左
係人都知=盜竊
萬一係黑錢仲大獲，當你洗黑錢，呢啲錢真係唔好貪。

都係果句，點解銀行要參與入你地既金融糾紛入面，你做錯要人揹個責任，仲要做埋警察調查同法官審判個角色

我記得有新聞出過銀行自己入錯數去人地account, 但又可以擅自拎返筆錢走

有無交易都係一樣
人地係有權唔俾返你

仆街的只係呢個李生。

你一定係對港豬個女啦
d內心戲苦衷比你估到哂

其實如果李生唔肯退返個四萬係好可能會犯盜竊罪 而黑警hea鳩人就話係雜項

如對方堅持唔還，係咪可以循民事起訴佢？

蘋果連支銀都插得入針，幾時連中聯辦都插到。

刑事

我知係有方法唔經土地註冊處,唔提供身份證號碼嘅情況下查業主資料
但本身嗰個database嘅資料都唔齊全

講法律

真係講法律d有家底強姦犯就唔會輕判，窮人就唔會坐十幾廿碌啦屌

而家個政府就係正濕鳩

係咁入果個人個戶口
搞到佢個戶口比人封左先 之後再去處理
筆錢就可以hold住係果度 唔怕佢甘出黎
佢點都要去銀行搞
佢唔比番你就再封過
咁做試唔試得過？

講下邊個外國邊間bank

咪講咗囉，一個係咁嘈，一個唔理；頭幾日可能唔鎖，但係咁連續嘈二個月，又警察又成，當不正常運作報警，鎖鳩你戶口。香港唔知，外國戶口不正常運作係可以鎖鳩你戶口。

大喇喇四萬蚊又眼朦，好心就駛d時間排下隊啦
用atm 你都搵多個人陪你吖大佬 雖然個李生係仆街架喇，但有陣時蘋果幫得你幾多次？

唔知以佢角度咁睇，之前解款車自己炒車，d錢跌晒出黎，有人執，然後比差佬查到拉左

咁係咪解款車自己錯，唔應該攞返d錢 拉佢果個差佬都有錯，因為地上執到寶

正解，唔係話怕入錯，係怕個中心，數錯曬，鎖鳩我 account。所以現金，一定counter 搞
利申：試過，幾皮野數錯曬

皇家

李生可唔可以告中銀?

個名打左*都查得到?

咁人哋voice out 咗轉錯，你又唔係同對方有咩錢銀瓜葛又唔俾返人，
咁除咗不誠實地挪佔，意圖永久剝奪，仲有咩解釋

當
報左警，咁警察有咩judgement?
真係不正常，警察會出手令凍結。
無出手令，警察都唔凍結，你憑咩做判官去凍結？

眼花就死入去銀行排隊轉錢啦

明知自己眼唔好，就一開始就去櫃位搞啦

啱 告到佢地甩褲

In 毒果 we trust

金句都屌

兩個月入不足二萬
供到個女讀大學，仲有個細女

中銀流料就流料啦

不小心駕駛導致他人死亡都要判兩碌啦，咁撚多唔小心嘅！

我係警察，我會諗，我點撚知佢地係咪有咩交易，然後有人彈弓手，收左貨，就withdraw 個 transaction 出嚟

事主嘅犯錯係值得同情，但要銀行同警察同你冒呢個險，係我都唔屌

唔係警察出手令凍結，係銀行通知鎖鳩你戶口，你好似唔明

邊單, 有無link

以前外國好似有單 過左幾百萬比條女
最後拎唔番

成班係到話收款人受害者
正常人都無時間去銀行乜乜乜
屌
抽少少時間當幫人囉
有乜好嘈
無良心是事實

李生好慘 無咗4萬蚊

法例唔俾銀行做嘅，就唯有靠傳媒做

on9仔

條友唔理 唔代表佢一定有錯 或者人地真係唔得閒
另一邊係咁嘈亦唔代表佢啱 你有做過服務業就會知香港有幾多人係唔講道理係咁嘈 而且痴線既人都好多
銀行真係唔會咁樣冒險做判官 凍結錯左佢都大獲

巴打你試過定係皇家做過？

阿A同阿B有仇
阿B 番 95工，星期六要番工
阿A係咁轉錯100蚊入B個戶口
咁阿B咪仆街?

唔要等網民幫佢衝出亞洲啦

轉賬會有個 confirmation screen show 到個每個名嘅第一個英文字母，其佢咁都無對，自己都負好大責任。
銀行做足所有措施防止呢啲問題出現，但都防止唔到呢啲on9 嘅事發生，既然發生左，人地都唔會冒險逼人轉返筆錢比你，畢竟，銀行都做齊可以做嘅嘅野。

不過李生係仆街啲嘅

戶口no.整粒check digit係尾唔會入錯囉

不過話事話，其實戶口 number 係咪唔應該有咁相似？
差一個number 就第二個 account，其實都有其他嘅 risk 係到

試過幾次錯野，比佢地鎖過戶口；鬼叫人地大野，我係小薯仔；現在主要用社區銀行(RRSP，saving)，剩返一個戶口起皇家(因兩老問題)算數

有 check sum ，你估會員 number

呢件事突顯咗香港警察係幾咁仆街同垃圾。姓李條仆街侵吞人哋私產，而仆街差佬根本唔撚識處理，莫講話除暴安良，連保護小市民財產嘅能力都冇。基本係一班癈柴

咁撚落後 轉錯錢無得退返
仲有仆街警察 屌你老母你地收錢做野架 乜撚都唔做請你返黎做乜柒呀

都係個句，蘋果報左件事我地先知發生咩事。
如果我就咁聽個故仔，我點知係咪啲咩商務糾紛，有人想撻訂，如果係真，幫佢追數咪係幫兇？
咁以後實大把撚樣買完野收到貨然後報警話入錯 account

唔打** 咪俾人有機會試acct number , 就知戶口持有人全名，之後又有騙案

如果我係外國公幹一頭半個月，又有筆錢匯落我 account，咁我返到香港係咪會比人拉？

雖然困局獲解決，但專家指已突顯了本港櫃員機轉賬核實科技落後致容易過錯賬的問題(見另稿)。

我以為係突顯咗本港嘅私隱形同虛設添

銀行轉錯數比客戶就攞得返
客戶轉錯錢比客戶就拎唔返

應該咁寫

雖然困局獲解決，但專家指已突顯了本港櫃員機轉賬核實科技落後香港太多 on9 致容易過錯賬的問題

對男女真係垃撚圾
你老母四萬蚊都貪
人性真便宜

咪就係需要差佬去查囉 又無叫佢地即刻拉人封艇
查案唔係差佬本份?

警察唔出手令係因為警察都唔肯揹飛/未知邊面對錯，咁銀行鎖鳩左味落oreder 鎖嗰個揹飛囉 ，到底邊個唔明

警察都無權去查，當中牽涉戶口私隱問題，應該係銀行做中間人去 faciliate 成件事。

呢個係銀行其中一個 transaction 嘅問題，如果要查，我諗可以唔駛有 customer service

咪撚就係,佢自己過錯數,警察點會出手

我係警察一撚定拋返個波比銀行，明明係客戶 transaction 問題，李生又無收到呢四萬蚊後 cut account 或轉晒啲錢走，大家估佢係側側搏，但去到法庭，法官一定話唔夠 grounds，因為大家都係 base on 自己嘅推測，無實質理據去支持

如果查，咁樣肯定有好多港豬濫用

之前有個post班巴打唔係話入錯數攞嚟用係犯法架咩？
但係而家銀行話愛莫能助

去銀行排隊轉咪無事

我都好想知佢查邊本冊
全名都冇 閻羅王有生死冊都搵唔到佢啦

用戶口號碼查冊

一直拒退款的李家終於把4萬元退回黃女士戶口，黃女感謝《蘋果》的幫忙。

蘋果好波

bty銀行自己轉錯數又唔見得要對方同意

果報有問律師意見
認為李姓夫婦好有可能已犯法

大律師陸偉雄則警告，若市民戶口因他人轉錯賬致無端多了巨款，收款人絕不能動用該筆「意外之財」，因這樣已觸犯盜竊罪，若罪成最高可判監10年，情況就如若有人拿走別人在櫃員機提款時不慎遺下的現金，同構成盜竊罪行。

另外若獲得意外之財收款人，經銀行通知後仍拒絕歸還別人轉錯賬的巨款，其實亦有可能屬盜竊，因為他已不法地「控制」了他人財產。故陸建議收款人應該做好市民，盡快到銀行簽字歸還不屬於自己的錢。陸又認為，警方亦應該受理「轉錯賬」苦主的報案，不應拒查，警方應跟進了解事件，因為假若收款人一旦動用了不屬自己的轉賬巨款，其實已屬犯罪，警方有權拘人。

個八婆港女係咪反社會人格？
係咁講on9嘢畀人恥笑

你可以唔退
睇下會點

其實自己眼矇，筆錢又咁重要，點解仲用atm, 去櫃檯轉就算啦，唔好慳少少手續費

銀行話愛莫能助，警察又話幫唔到手，咁點告佢犯法？阿婆連轉錯左俾邊個人都唔知

貪埋D便宜錢果位李生祝你全家生cancer

痴撚線 而家child登真係成班左膠大愛撚 為正義放棄法治社會 變到越嚟越大陸化真係人人有責
利申 無話姓李個家人唔賤

為左要幫啲 on9 補飛，要第三方孭佢條飛，其實有啲講唔同

抵撚死

以後搵記者查案

我試過都係中銀
又係有件中女入錯萬五蚊
中銀即刻凍結我戶口
日日打嚟嚇我又盛
我拖足半年先去搞

為左要幫啲 on9 補飛，要第三方孭佢條飛，其實有啲講唔通

視力差就去櫃枱過數啦
自己柒仲搞大龍鳳
講真 你地班柒頭如果無啦啦戶口多4萬 一定側側膊

今次真係傳媒發揮應有既功能啦
發覺有問題有盲點就要立法修正架啦，而家支那匪政府就係咁倒退，乜到等風頭過左就不了了之..

條友小學雞係要同人拗刷存在感，已經直接單機佢啦

咁重要既錢自己做錯野仲可以點？

有戶口number, 上google search 下。
如果個李生係開公司，又有晌網頁等地方show 佢個acc no.
如 李小明 開左間 abc公司。
abc 公司係網頁賣野，叫人入錢到中銀 acc 123-123-123
蘋果憑123-123-123, 搵到abc company。
公司查冊abc company , 就搵到李小明地址。

點解可以凍結你戶口？
今次單case又話唔得

中銀唔方便自己追.
想放俾APPLE 追 同俾壓力佢.
如果係賣俾APPLE 都唔差.
又多單生意

上面幅圖咪影左出黎係姓李既聯名帳戶囉, 仲講乜春公司名啊

點解唔網上轉？

我又好想知上邊屌9中銀啲人如果過錯數好似個阿媽咁會點做

網上轉唔可以錯咩

可以告盜竊的

好似唔郁啲錢係唔會告到?

唔郁得,咁有同無無分別啦.

咁假設你係李生 而你又唔係諗住貪嗰筆錢既
不過真係無時間搞 之後俾記者搵上門 仲有人上網公審你 你會點？

我諗你就真係睇清楚d啦
篇報導寫個事主去counter要求即時更正
銀行職員就話要填form 要個戶主同意先退得
咁銀行錯係邊呢?

正確做法個事主咪去報警囉
警犬會同銀行拎齊d料查架啦
你話凍結/hold起舊錢都要執法部門查完俾指示
銀行點樣主動出手凍結hold錢?
銀行又唔係查案果個 佢點樣知道你係入錯定走數?
銀行幫你call左個客已經叫盡左本份啦
個客搵唔到 唔認入錯銀行都無計 憑你片面之詞就易就鎖人acct? 以後邊個再用銀行服務?

成件事最仆街係警犬 其次係個戶主

瓜田李下
可能真係李生冇時間搞, 但2個月都唔去整, 俾人誤會都係人之常情

咁咪底俾人公審囉
就算唔係公審唔退錢...都公審無時間搞

佢老母過數錯戶口有收據，張收據有完整戶口號碼加完整姓氏同名字第一個字母。

其實有戶口號碼就好易起到住址，中銀點會俾料你。有人起舞將視線轉左去私隱問題，成班又跟。

其他唔講，就客戶隱私黎講，已經Blacklist中銀

「你要同李生直接傾，我唔方便同你講」，記者依她建議回到地下大廈地下大堂等候李先生時，有人卻報警指記者滋擾，記者唯有先行撤退。

記者都順你意落大堂等啦，諗住果位李生方便佢時間做個訪問啦，走去玩報警叫記者走，記者都知呀李生你忙，咪問呀李生你幾時有時間處理，幫手通知埋對方比時間你，一個月又好、半年又好、比夠呀李生你一年時間好未？同記者講句先嘛

有無做其他銀行嘅巴打可以講下你地 procedures 係點

其實四萬蚊, 個李生係點樣都用唔到, 一用就當你偷, 唔用 擺係度, 又會成日會有人煩你,
所以無啦啦有四萬蚊入銀行戶口到, 其實都係無乜著數

我都唔知
先係e bank login唔到
然後寄封信嚟叫我去搞

其實李生係咪有權收返眼朦媽手續費
先轉返4萬蚊比佢
無啦啦浪費人地時間幫你跟4萬蚊

假設李生係行動不便或瞓緊醫院，又應該點做？

呢啲情況，要收都係向事主收

影撚完再擺上網威威豬
人地都比晒解決辨法比你 叫警察黎都無用

今次個case 李生好有可能係一個仆街
但係唔代表下次有同樣case 個收款者都係一個仆街
如果咁樣開左先例 下次有個好仆街既人入錯數 係咪又可以搞9收款嗰個？
宜家就係解釋緊點解銀行同警察會有呢個做法

因為銀行自己做錯野有記錄
你on9轉錯數無人可以確認都係on9定係交易

我試過
一定冇得收

要求收錢好易中伏

其實如果雙方同意 可唔可以收多錢個邊俾返相同金額事主 然後事主去同銀行話close file就簡單了事？
同事戶口acc咁長 atm真係幾易按錯 係咪應該改善下

都係係要直接搵佢, 同佢傾點處理筆滙錯款,

我只可以答你銀行唔會賣料，自己用黎sell野就會。亦唔需要hack入去。

假有佢有登記過其他公司服務而需要銀行戶口，例如自動轉帳，呢啲公司一來IT保安未必夠（提示HKBN曾經俾人hack偷左大量客戶資料包括銀行戶口而上報）又或者俾過sales係登記時賣左資料俾人（頭盔我唔係指hkbn)，咁樣會唔會可以俾人係黑市買到？

我意思係可能性都好多，記者亦有自己方法查料。點可以一口就話係銀行出賣客戶？

我又唔識賣料公司又唔識點買，我邊有本事起到ali底。不過大家都成日收到電話sell借錢，美容，會藉。呢啲電話夠講得出我個人資料，大家諗下佢哋啲料邊度黎。

按錯仲要睇錯名

唔好講行動不便，有啲人返六日都唔會有時間落到銀行搞啦，唔通真係你錯要我請假搞咩。

咁而家個問題又嚟喇
如果係有呢啲情況而李先生唔係有心唔回返條數
係有咩方法可以解決到呢個問題呢?

叫銀行寄封信午事主,等佢簽返授權銀行過返條數,搞掂。

此例一開，會有好多人濫用呢個方法去追數。今次係個別事件，但難保有人會用呢個方法砌人生豬肉

呢樣真係幫唔落

兒登真係兒登 唔係自己轉錯永遠都聲大大屌柒人 試下調轉你係老母 你唔會想拎返啲錢咩on9

呢d邊駛排櫃枱
拎張飛仔搞掂啦

銀行做生意又唔係開善堂 下下都咁搞 佢要用幾多人力物力？ 仲要唔係銀行做錯 諗下都知無可能會咁做

兒登真係兒登
自己做錯野仲可以夾硬黎？
你要屌就屌銀行無改善相關機制
想拎返錢代表你可以非法起人底？
調轉你係李生 無啦啦比人知道屋企地址你會點？

其實呢類case 總會發生 如果銀行話無資源查 咁警犬正常無得射波架喎
唔係話有條例拎左人地筆錢係犯刑事咩 你唔查點知真定假

結論都係女人唔好用atm

啱啊，高估咗香港人喇

睇下呢度啲人留言留咗啲咩啦

依加d人最鐘意講句：又唔係犯法
即係土共話强姦殺人唔犯法都去强姦殺人？
太多所謂香港人，唔知係大陸哩扮定係同化左，已經唔可以叫做人。

Hold左都唔代表阿嬸可以拎返喎
都係解決唔到個問題

但如果就咁聽件事係會覺得，點知個老母係咪想出古惑招數氹警察落答，就咁睇，其實係由佢地三方搞掂係最好，involve 埋警察就變相做左收數佬，有啲講唔通，而且佢可以話一路返工都無時間去搞，又唔識 online banking 等等，佢有合理辯解，人都未必拉到

轉錯又話眼矇又話緊張又話乜，扮乜7

話說acc number有check digi ，有咁易入錯咩？
即係入錯兩個no都無咁易撞中其他人acc no
係咪中銀有問題？

希望暑假有人明

因間唔好彩最怕牽涉洗黑錢或者其他罪案就GG

打錯又睇錯，其實每次過數唔係要望清楚咩，而且咁大筆數，你話過完數發現有問題要 withdraw，我係銀行會覺得背後可能有啲古惑野都未定

既然入錯數，要收錢果個去簽先得，唔係銀行直接處理，呢到會唔會有問題？眾所周知依加香港多左d大陸人黎，都唔係善男信女。點會比返你？
定係銀行係支持，鼓勵唔比返錢人呢d不道德既行為？

但始終牽涉到另一方 account，你無通知就郁佢啲錢其實對客戶都好無保障，加上我銀行鬼知你地背後有無做咩交易，要李生簽返張野都正常，保障自己都好

兩個月入加埋冇兩萬都夠膽生兩個

呢個係理想既做法
但現實係咪都要解決一下，明知多仆街發錢寒，係咪真係乜都唔做，變相鼓勵人地收到唔應該收既錢照扮唔知，冇野照keep

蘋果係全港最大的起底組

點解你會覺得有人鼓勵呢種行為呢？
你睇左上面大家討論左點解唔可以由銀行直接處理先啦

因為過錯數呢樣野太common

你都知多仆街發錢寒啦 如果入數嗰個買左野俾錢想走數咁點？ 如果收款嗰個唔得閒理 係咪又要嘔返啲錢俾佢？ 邊個去決定誰是誰非先？

所以一定要收錢個個確認,話唔駛個班正on9

其實銀行都做足晒措施防止你過錯
你入完number已經叫你對名 你自己唔對仲繼續入銀碼 其實都唔怪得人 亦冇可能話佢鼓勵人唔還錢

諗起係台灣撞車走數個撚樣
香港人咁古惑，你唔可以怪銀行同警察戴晒頭盔

屌 銀行一定唔會幫你退啦
例如我問你借左3萬蚊
之後還你4萬蚊
我作個理由入錯錢銀行會退咪好正

如果真係銀行警方介入，以香港人同支那人嘅古惑性格應該有好多騙案發生

我懷疑中銀係冇check digit
我試過係櫃枱入錢個職員都入錯落另一個人既戶口
有check digit點會咁易入錯

點確保收錯既錢唔會比人落格

16>61
間野用盡每一個no點會有check digit呢樣罰

落格=犯法
入錯錢人地走數/返大陸=on9抵撚死

Show block user - 八婆港女

如果入數都可以彈弓手，咁網上賣野啲人食得屎，入數紙都信唔過

重有一次
我去cut戶口
叫櫃台個職員幫我check下balance仲有幾多
佢print張紙俾我
一睇有二百幾萬
再睇戶口名係sinopec
原來佢check錯第二個戶口

Cash on delivery 得唔得？

咪係
入數要check清楚係常識來

正常

證明中銀d大陸野都信唔過

咁銀行點確定啲錢係收錯先？

識人做銀行
上面討論既全係廢話

有人report話轉錯account

sor，好少
自膠

你都好撚醒

識人做上帝,
成個連登討論既全係廢話

嚴格黎講，的確係

咩犯法，咩鎖戶口
全部鳩吹
銀行除左大你
真係無辦法係你戶口拎錢

入錢嗰個對清楚戶口號碼同收款人

無話唔得，但要收錢，sme 有得咁做

可能cancel架 俾少少手續費

執到銀包都識揾返個失主
即係連登user變相鼓勵人收錯錢唔比返人

自己做錯冇CHECK清楚，就賴天賴地
成件事最大責任居然唔係事主，而係銀行，ＡＴＭ同李生？
銀行可以直接係人地戶口拎返錢俾你？
ＡＴＭ過數都會顯示出賬戶姓氏連名既第一個字，亦會問你係咪確認先過啦
而且你估人地俾返錢你唔洗特登去銀行排隊？
唔係話叫你應該吞左人筆錢，而係受害人真係黃女士？

我唔見得係囉

你up咩鳩

我都好同情事主，但要幫佢其實都要冒風險，出左事邊個同情？child 登仔？

拿，肥佬黎 呢獲我讚你

d留言真係低質
唔係對事實發表意見
而係係ff嘅基礎上再ff
版面又落後，留句廢話同打篇文都係佔咁多位
表情符號純粹係浪費版面空間，令到留言無內涵
無字眼限制令留言只係充斥人身攻擊
依種環境助長人嘅空泛同惡意留言
勸只上連登嘅人去見識下唔同地方嘅論壇

goodest logic

講緊銀行退返俾入錯錢個個要收款人確認呀死弱智
你唔確認就退得係咪你中意當人地個個人戶口係公廁中意入又入出又出呀

連要收款人確認個原因都唔撚明

有啲院校嘅program交學費嘅方法只有
1.ATM 2.支票 3.網上銀行 4.信用卡
冇得排隊入數

咁你點知report個人冇呃你？

仲要射個重點去私隱問題
成班on鳩仔冇證冇據就要討伐人地

你講完可以過去香討,以後唔駛返來

根本就無人講過間銀行有爆個客地址出來
個班人自己on9 ff

銀行內部原本就好多賣料狗

其實好大機會係李先生袋左4萬 太過開心同d fd周圍揚

乜而家啲人咁天真，以為起底有幾咁難 就算唔經支銀，唔通就無辦法可以知條友住邊咩 條友一睇就知係唔撚想還錢啦，仲有啲人幫條友揾藉口無時間，成班人都黐撚線。

一睇連登就見到人係有幾咁自私

咁講好傷害ff的心

乜連登而家係鼓勵自己做錯野，責任喺人地到？
最有效既唔係事後要其他人幫你補救，而係一開始當事人小心d成件事就唔駛咁煩

香港人

所以就要鼓勵收錯錢既人唔還，黎個懲罰性教育？

弱智就唔好獻醜啦
啲推論無邏輯

發錢寒既唔該唔好咁肉酸

警察or 律師都可以問佢拿
銀行有權reject

自己錯重要個受害者去銀行排餐死簽名，自己就喺屋企upup腳收錢 ，重要屌人搞得慢

幫個老母嘅都戇鳩
自己入錯數
入嘅時候，一次機會
對名，一次機會
對號碼，一次機會
全部唔撚對
之後要收款人去幫你搞返掂？
唔幫就壞人？奉旨呀？

你地班偽善撚咁撚好人
每人放個號碼上嚟
等大家入一兩蚊落去又咁玩下囉

怪收錢條友倒不如怪匯豐無「機制」去解決好過啦
唔派職員約李生面對面簽個字？
電話核對資料去完成交易？
（事實上我覺得匯豐都無責任花人力物力去解決問題，否則大把騙案都用呢個手法）

唔介意, 擺幾多, 擺幾耐 係咪無限期? 我可以同你鬥長命喎

你無邏輯 關人發錢寒咩事

所謂邏輯就係blame the victim?

死撚開弱智仔
將「銀行交易」=「執銀包」
有回覆話 「自己做錯野，責任在別人？」
你就講鼓勵「唔還錢」
話你「無邏輯」就=「發錢寒」

你啲垃圾思維
收返埋啦 唔好獻世啦

佢特登打草人

你自己睇清楚篇野講咩鳩先la boc狗

有戶口號碼好易搵到住址

你白痴架?

弱智發錢寒將收到唔屬於自既錢=過數個人做錯係佢既事，冇責任去歸還
執銀包係因為有法律去監住你呢d小農dna發錢寒支那種
1冇人監咪好似你咁既樣
冇犯法就乜都可以，連道德都冇埋

戇鳩仔
得姓同第一個字+戶口號碼如果真係咁易起到底既
一早出左事啦
大把人比人咁樣起晒底
唔爆私隱事件先奇

我係你就潛入地核啦柒頭
好多可能性

李太

邊個同你講唔駛還
咪自己作野屈人la
講緊要收款者確認呀柒頭
自出自入呀?

之前有單收錯錢但唔敢要 銀行唔肯俾聯絡資料 要私下解決
呢單就掉轉

連登仔：

邊條法例話戲院買飛唔比隔位買？ 我比錢中意點買都得

邊條法例話最後入lift要禁制關門？ 我中意等佢自己關，十秒都等唔到咩

邊條法例話電梯左行右企？ 我中意企死左邊

邊條法例話搭地鐵要企入去？ 我中意企門口方便出

歡迎補完

連登仔logic只要無犯法，幾傷風敗德都無問題 全部合情合理

BOC呀,匯乜野豐
文盲唔好學人上網啦屌

我背撚咗成單case好唔好

Btw 我認我錯
追post啲回覆見有人講hsbc
撈亂嚟講 自膠

你太唔了解低學歷港柒

黑名單 垃圾銀行

收款者2個月都唔去簽仲唔係發錢寒，想側側膊唔還？
依加就係因為有d咁既人先話要銀行做多步去防止
班發錢寒就1味話唔使唔使，係佢入錯佢問題
比人拆穿西洋鏡就發脾氣

你真係痴撚線
點得出呢個結論

exactly. 依加d人淨係識講唔犯法
第時如果殺人放火唔犯法，唔通又去做？道德去曬邊？

人地入錯錢已經慘 仲咁多人屌蘋果做乜鳩
2個月都無時間去銀行 每日幾千億上落 好撚大盤生意？
擺明想食左4萬蚊啦 仲同你講規矩？唔好咁撚on9 啦
2018年架啦 香港有人守規矩架咩 現實d啦
如果佢守規矩 攪得黎可能佢抱得孫架啦

成班追住話人入錯數，做咩唔check清楚
依加就問返人點得出呢個結論

香港人不嬲無道德，係上連登先可以扮下有道德
不過又成日炒車 害死人

現家香港就係太多白痴仔
以為咩都請規矩 講法律 就大撚哂
唔講人情 唔講道德

同之前條 廢老搭錯車 叫巴士司機退返錢一撚樣

上車前睇錯、拍卡前睇錯
最後話自己搭巴士只需要兩蚊，
叫個司機回水俾佢一撚樣

唔回水就係司機/巴士司機仆街貪心發錢寒

自己做錯野就負責啦
成班廢老思想 仲擺上網同人講

前段係個女人嘅錯
後段係你自己ff

金額多少都好影響成件事
如果只係入錯幾百蚊 你追乜閪呀

正確

啲人純粹係見到四萬蚊
覺得好多
就偏幫晒個女人

你試下係40蚊，400蚊
睇下仲有無咁多人鬧個李生
成班人鬧「女人就咪撚用櫃員機啦」、「立法禁止廢老用atm」

根本成件事 最大問題就係個女人

佢地想踏連登,一單野加自己ff之後就亂鳩咁屌打草人好撚低質

佢地係講到自動過返俾入數者唔駛通知收款人同得到埋佢同意呀

如果係返緊六日工，每日 12 個鐘，真係唔奇。
雖然姓李嘅都係側側搏
再者，銀行其實都算做左一切可行嘅野去防止呢啲事發生，用戶都有責任去核對清楚 account number，數目，收款人嘅英文姓名頭一個字母。而且仲有 confirmation page 等等，咁多關卡都漏，其實唔係系統問題。

你真係痴撚線
佢係錯 咁係咪唔抵幫先

拎少少時間好難？每分鐘幾百億上落？
簡單講 佢無錯 不過仆街

岩

又老鳳論

等下lol
3個月都唔算過份
做錯野又想拎返錢係麻煩d又哂時間嫁la
無話唔俾返你

你都識提金額啦
至於抵唔抵幫？
你用到個幫字就要明白
幫係義務，唔係責任。

真係慘 幫下人都咁撚辛苦佢

之前有人就係類似話入錯錢,俾返人
之後俾人告洗黑錢,
所以一定要經銀行書面證明先好過返俾對方。

佢無錯 不過仆街姐

人地現家已經係銀行幫佢手 佢唔肯去攪

我諗唔係就咁匯返比事主咁簡單，要去指定地方簽署文件確認保障返收影響客戶，手續係繁複，要睇清楚，我諗點都要請半日假搞

咪就係覺得煩lol,無拿拿有個傻閪搞到人地要抽個星期六去銀行幫你簽野,
等下駛死?你求緊人幫你執手尾呀

得咁少資料
我就判斷唔到佢係咪仆街

但有去銀行整過野都知幾撚煩
Lunch得一個鐘/個半鐘
走去排隊？排咗九個字 都唔知走唔走人好

佢個戶口仲要聯名戶口
需唔需要兩公婆一齊為咗個八婆放假去整？
自己做錯野，要中銀、蘋果同受款人幫佢執手尾

係呀，你成世唔去佢都吹你唔脹 等佢求返你十年八年先

【橫財害慘我】戶口多近50萬 港女報案反被指隨時坐監
「本來在很多人眼中，擁有48萬元是很開心的事，但變相我要監察款項不會被扣除一分一毫，很大壓力。」話說Yedda某日提款時發現戶口突然出現一筆來歷不明的48萬存款，在驚與喜交集下，她最終決定去警署報案自保，豈料警員的反應卻嚇壞她。

「由於這是出糧戶口，每月有不少繳費項目要自動轉帳，差人話我如果從48萬款項中被扣除多了一元，我隨時要坐監！我係良好市民，主動向你報案，但好似千錯萬錯都可能係我一個人錯，我好驚同感到好無辜。」

你要講極端無野講膠少陣

呢個係最自保做法，咩都唔掂，完封不動等件事搞清楚先可以用返個 account。

極端？3個月都唔過份
十年八年反而極端
點定義架你
人地筆錢用黎交學費架
你等到人畢業先俾返佢有乜所謂

咁我過住1仙畀你先
唔該絲打

你上法庭解釋佔有人財產原因係人地入錯數
3個月個官覺得合理咪得

你講十年真係笑撚死人,搵野來講正on9

無得交學費咪多得個on9
怪人地?
都係個句
老鳳呀?

1）你做錯野，要其他人去限時限刻咁幫你收正？做遲d都錯？
而家李生佢係因為其他人做錯野牽涉落佢到，而佢乜都無做就無端端俾人屌，俾人起底，俾人話發錢寒，咁邊個先係受害人？（當然呢個只係表面証供，都係唔好跟車太貼）
2）你都識講佢入錯，咁都唔係佢問題唔通係乜都無做嗰個既問題？
要防止應該從始作俑者/根源入手，要用櫃員機功能唔該先提供視力証明同學歷証明
3）唔可以直接扣錢/鎖戶口係因為銀行無從得知客戶之間關係，更無法定權力及責任去咁做

個官覺得3個月合理
所以咪拖到最後先俾返佢
個官覺得唔比返佢都合理
其實可以唔洗俾添
都話左 無錯 不過仆街姐

要人幫你仲話人仆街
你好野

老老實實
3個月真係唔過份
銀行通知都搞左陣
我當1-2星期
銀行寄野叫我去簽返份樓契都比3個月我得閒去簽
一筆4萬蚊嘅數 3個月內搞掂都算非常合理

而家咁搞一搞
事主可能要專登請半日假去搞
你話一年半載都話佢有心唔還
事主邊知對面過錯數條友咁心急果4萬蚊
如果事主有plan到某日搞掂件事真係比蘋果玩撚死

其實李生都唔知驚乜 洗乜咁快比佢
咪等個個女人跟住程序攪
真係要比佢個時先俾佢
吹撚脹

同埋你又ff la
邊個話[唔俾返佢]
你係咪幻想少陣會死,
有思覺失調就睇醫生

比返人係應份
你講到恩典咁
邊夠你好野

李生係怕麻煩
有邊個想無啦啦見記者兼上報

之後又有on9話你仆街嫁la
小心d

比返人係應該
入錯數條友都未道歉添
搞親事主
煽情少少就博到大家同情

又屈唔俾返
又再次FF
幫緊你呀柒頭,你唔做on9野
人地點解要哂d時間幫你呀

驚閪咩
上報又點 佢無錯
佢直頭可以對撚住個鏡頭講
我唔得閒
老撚鳳俾你架
睇呢個post 已經知大把人夠膽咁做啦

根本事主係受害者來,幫個傻系哂時間
做慢少少又話偷錢,慘過食屎

其實再諗深一層，李生角色都有機會係受害者，要犧牲咁多野去 fix 一個問題。我係李生而唔係貪個四萬，我一定要佢地嚟 serve 我。

連登仔唔知人地有冇道歉/唔該人就當冇
拖人2個月，想側側膊仲要人公開道歉
講咁多都係因為3個字：發錢寒

仲會話冇犯法

無人話你唔俾
如果你係李生
我真係建議你唔俾主動俾佢
拖無可拖先俾
等個女人跟足法律程序做
無視蘋果日報上門追訪
慢慢玩

入左袋就取消唔到
但可以報警拉佢

發錢寒論又出現了

主動俾返佢正on9我講既
一定要銀行書面通知先做
保障自己
銀行做得慢,關我撚事

係
大把人撐佢
屌返條女轉頭
你咁樣真係好撚影響人
人地日日返工9-6 已經無時間去銀行
唔係要人飯都唔撚食幫你攪呀？
柒既係你 唔撚係我呀現家
識唔識分莊閒呀

警察會叫你同銀行講

我意思係銀行叫你去攪
你都唔柒去攪
等個女人去小額乜鳩野都整返一年半載先
又唔洗你攪
關你撚事

上埋門serve佢仲要比人報警話滋擾

咁你真係滋擾到人
人地無放狗咬你已經好撚比面

你條柒頭柒少陣la扮哂野
一開始就叫佢跟程序做,又話人發錢寒
搞耐d又話無人情
講撚哂

小額都屌柒你浪費公帑
3個月又要FF夠10年
好野

夾硬趁我唔知塞錢入我袋，之後話塞錯要我用半日時間親自送返上你門口，我話冇時間就係我仆街我發錢寒

屌 我同意你講法都唔撚得
環掂你講法要玩無賴
又唔撚玩盡佢
我撐你講法
拖盡佢 驚閪咩
現家真係老撚鳳俾佢架

至少蘋果拍果段片無道歉
淨係喊住講事情經過
我唔相信過錯數位女仕有親自去道歉
因為以佢咁嘅情況
知對方係邊個住邊一定去煩佢
搵得蘋果就係唔知嘅機會大
做錯野搞到人唔洗道歉?
唔知你由細到大學啲咩

條數係4萬唔係400萬
條數可能唔細但一定唔係大到急住去搞
你估個個咁得閒?

頭先都講過
所謂2個月當中
銀行通知都搞左1 2 個星期啦
個幾兩個月未搞唔見得好出奇
正常人安排曬啲時間
你估個個都係學生哥咁得閒隨時去銀行?

一段野你要打錯幾多隻字
環/現
跟程序保障自己=玩盡佢
你條垃圾收皮la
FF夠未呀?

唔撚玩得架咩？
咪由鳩佢跟下程序先

返5天半個d直接要幫佢請假搞

私人地方
趕走記者有咩問題
本身記者咁做就有問題
隨時可以告個記者滋擾同擅闖私人地方
佢又唔係公眾人物
對方係明星蘋果咪又係唔夠膽踩上去
恰事主怕事
踩曬過界

請annual leave都要入紙啦
係咪未出黎做過野
定你覺得事主要請sick leave

咪講緊要請al假搞

sor
覆個痴線佬覆到傻左
無睇清名

而家事主就真係要請sick leave喇
請一日無人工咖
有勤工嘅工仲慘

個痴線佬無限FF, 目的就係踏連登仔
想屈無道德
但其實收款人先係受害者

即係佢地都知理虧囉

400 萬都有人覺得唔係大
咁係咪又拖1排先還叫啱

咪係囉
又要拖
蘋果上門之後又要驚
真係咁撚岩 咁撚有道理驚閪咩

其實睇蘋果新聞真係有好有壞
好嘅係留意支共啲衰野
但蘋果新聞依啲煽情嘅寫法真係唔啱思想未成熟嘅人睇
完全帶住左個言論去事主度
好似事主錯曬咁
跟手又跟住屌埋一份
明明過錯數都麻煩到人在先...

不過五毛好多就真

合理時間內都啱
都係同一句 3個月內我覺得非常合理
就算你話佢專登唔即刻去搞都咁講
而家係你麻煩到人在先
不過過400萬數都唔double confirm就抵撚死

其實過幾多錢都應該check幾次

咁呢個係制度問題
據我所知 口頭承諾係法律認可

如果你話收錯錢嗰個人係犯刑事
咁銀行無理由唔協助refund
銀行就有權先refund 再通知返個客

而家2018年仲要人親身處理就點都講唔通

響街拾到電話唔比返人都可以告盜竊啦

以前係外國讀u果陣有讀business law

當中contract law裡面有樣野叫unjust enrichment ，中文好似叫不當得利法（唔肯定）。即係：如果係他人身上獲得好處而冇合法理由，受益人要歸還原物。例如買野找多左錢都算

所以唔存在 轉比人怨得邊個 嘅問題

唔知香港有冇咁嘅條例。如果有，點解銀行要搞咁耐

你係街執部電話都要自己主動烏低身去執呀
而家入錯錢即係有條柒頭無啦啦成部電話掟入你屋企

個例子都唔撚同

1仙, 不了

又話唔介意

玩1仙, 你好唔好意思

鬥長命喎

多錢就唔介意
少錢就唔得

哦，咪又同李生一樣囉
少錢唔要 多錢就擺得

你好唔好意思就真

玩唔起就潛水啦...為左1仙同你鬥長命咩
用下個腦諗下有冇人同你玩啦, 1仙, 人地屈機男都賭1萬啦
一仙搵人同你玩, 講出黎人唔笑狗都吠啦

真係唔知邊個玩唔起

1陣又有人話你係入錯數條友自己問題，唔使改

根本system唔完美就要與時俱進架嘛

你浪費人時間呀, 玩唔起又要串柒柒, 一仙講出黎人唔笑, 狗都吠啦下話

你同人對賭會出一仙呀? 你一仙買法國贏呀? 人地賭撚你賭一仙

你出一仙撩我玩, 然後笑人玩唔起...嘩, 我真係唔識覆你

重點唔係數目
就算畀四萬你又點？
你都唔用得㗎啦
唔係就係不誠實地挪佔屬於另一人的財產㗎喇

你出四萬我同你玩呀, 你敢唔敢, 唔敢就收皮潛水啦, 玩唔起

好呀

其實銀行又幾時通知呀李生 咁短時間就唔到都唔出奇，而且係聯名戶口，又要搞清楚成件事
btw，逢親兩老要去銀行搞入數過數，都會叫佢地排counter，起碼有人幫手對名

係咁執住個數目嚟玩
真係唔知同李生有咩分別

你話轉錯就要信你?

唔比係叫鴨,玩男人, 買野用左

4萬都玩唔起就收皮啦, 好唔好?

你話好呀, 好, 我同你玩

講明, 邊年邊月邊日前入4萬, 唔入又點計? 係咪自拍切柒?守裸跑油尖旺?

你答完我即貼銀行戶口比你入

貼出嚟啦

你識唔識字?

講明, 邊年邊月邊日前入4萬, 唔入又點計? 係咪自拍切柒?守裸跑油尖旺?

你答完我即貼銀行戶口比你入

唔知可以點改
入嗰時對一次
入完對名對號碼
真係唔識嘅重可以叫職員/仔女幫手
咁都可以入錯邊個幫到你
係咪要以後過數都要考牌加驗iq先夠完美

貼咗先講啦

喂 唔傾好條件 你擺明就想走數啦, 玩唔起就收皮啦 出黎撐

應該唔係中銀洩漏，之前港鐵放火單案tvb記者都上到人地屋企啦

其實用電話錄音confirm身份已經要另外簽文件先做到

Child登個個網上兇狠
比著你咪又可能見到記者就走咗先諗返咩事

我試過
電話唔得 e banking 都搞唔到
一定要人落分行先得

洩密個人資訊冇人屌

支那唔駛問聽口音就知

我唔明嘅係一個帳號你點揾到個個户主重要上人屋企？

原本無諗過還，發現比人起左底就即刻還，肯定驚比人公審
不過無用啦，依家隔離左右已經知成家都係賤種，唔知佢地出街敢唔敢抬起頭

唔會，連登仔幫晒李先生講好話。

李生先係受害者，無啦啦又要請假去銀行搞手續。

🤔其實手誤入錯數
收條友要比人告盜竊真係幾白痴
有人玩野
得閒入幾百蚊比你
之後要你還咪好唔得閒

威你條命, 唔公開唔做嘢
兩方面都係卸責, 有撚解決辨法, 今次全靠記者咋

第一個先搞到銀行, 銀行唔會 Blacklist 咩

因為有監管 要做比ma睇

所以都係果句
要退款 可以做到就一早做左
你估銀行好想上報紙？

我覺得今次呢個李生係咪一個仆街 根本唔係重點
應該要諗緊問題係 應唔應該因爲人地入錯數俾你 而搞到你要俾記者搞 擺上網公審先？

大家假設李生唔得閒 有病 唔係香港 其實唔係要幫佢兜 幫佢兜大家都唔會有錢分
個重點係點解收款人要受呢啲搔擾先 如果將來有同樣事發生係我身上咪好大獲？

唔好因爲蘋果咁樣報導就一面倒支持用非常手段囉

我唔撚假設任何野 (咩病左, 去旅行, etc)

你入錯錢比我

要我特登走一轉
我就唔似連登仔, 平時我無幾千萬上落
不過我平時好日都唔會落銀行

難聽D講, 我返屋企睇波唔好?
要為左你條八婆落一轉銀行?

你咪叫銀行自己轉返走條數囉

成堆人講到個女人自己入錯號碼係完全無責任咁
肯定成班學生未入過銀行唔知排隊要排幾耐

重要可能係特登請假去排

搵警察有乜用？
李生犯左邊條罪？

如任何人不誠實地挪佔屬於另一人的財產，意圖永久地剝奪該另一人的財產，即屬犯盜竊罪

4萬都咁唔少心

好似一日未用都唔會有事

以前交學費個時對左幾十次先敢按確定

李生係一個大仆街絕對係呢單case重點，你幫李生比咁多假設都無用。
好人好姐閃閃縮縮，係人都知你身有屎。

你要強詞奪理幫李生兜都無法 好在睇正負評數都仲係正常人比較多

咁佢係大仆街咁又點？
係呀 今次咁樣係好正義呀 但係開左先例會點？
如果下次有人想做9你 又搵記者上門搵你 擺上網公審 你會點？

你咁都仲唔明個重點係邊 我都冇辦法 大家雞同鴨講

先唔講條控罪適合
我一路係處於被動既狀態 無威迫利誘
好似無犯罪意圖 同犯罪行為

你弱智，你都唔好當記者弱智。
唔夠料人地會無啦啦上門搞尻你？ 你邊位？ 大劉呀？

警察失物都係放3個月就可以據為己有

兩個月唔去簽名, 睇下有咩合理理由, 法官信咪無事囉

被動既狀態?
記者上門之後就去簽?
呃鬼咩

第時我戶口多左啲錢，咁我係咪要自首

我覺得我真係晒氣 完全雞同鴨講 我講a你講c
你覺得記者真係咁正義？今次個case夠煽情咋
再加上 點解個記者會有料先？
從正當渠道 佢冇可能本到條友住邊囉

大家重點都唔同 你鬧完阿李生對成件事冇幫助
對之後同類事情亦都冇建設性
我地講緊今次引申出黎既私隱、公義既問題
而呢樣野係絕對有可能將來影響到你我

講緊一開始 個女人搵差佬喎

有無案例參考下

首先點證明佢有意圖先

扮乜嘢理性討論丫，好撚嘔心呀
淨講呢單野李生大仆街無誤，係要幫人諗藉口去兜。
唔夠講 又話將來影響到你，唔好睇到自己咁大啦，你乜水咁有新聞價值呀？

成撚日講李生係仆街

李生係咪仆街關我撚事咩
諗下自己好撚過啦

得閒無事入10蚊8蚊去你戶口
迫你去銀行搞手續
正義？！
正你地老母啦

我晏就已經叫你班 道德撚正義撚
貼自己戶口出嚟
俾大家入一兩蚊你地
你地再去銀行排隊慢慢搞啦

成班得把口嘅垃圾
無人敢貼戶口號碼嘅？

唔撚駛你地去煩
就拎撚住個鍵盤係度打飛機

如果你覺得我唔夠你講就算啦 同你討論冇營養冇價值

佢地幾個垃圾拎住個鍵盤扮好人就叻
銀行都唔撚知入過未

恒生銀行 258-206333-001
唔入錢死全家，歡迎入夠4萬

貼收據+user name lable作實

個門口咁撚大一睇就知係有錢人啦
人地4萬蚊學費都貪 正一撚樣嚟

戇鳩仔
全名呢？

你慢慢死全家啦

拎個奧比斯 戶口出嚟
以為自己好撚型

唔敢入呀？ 入完你可以去追數架

搵你全家追啦
咁鍾意擺屋企人上枱 咒自己含家剷

連自己acc都唔敢貼
正一偽善撚 得把口

下… 你想證明入錢入去搞尻到人，使乜理乜野acc，得把口
睇你表演呀，唔入死全家

你真係無撚腦
邊個得閒去證明「搞鳩到人」？
我係屌鳩你班偽善撚唔敢貼自己戶口呀柒頭！
文盲就拉返上去睇多幾次啦戇鳩鳩！

紅大字以為自己好型
俾人踢爆咗就係度兜

咁要人貼戶口做乜柒？ 智將連登仔都戇尻尻

記者鏟上門然後報警話滋擾
之前2個月都唔得閒 記者一上去第2日就即刻去簽字
話佢唔係側側膊都無人信

踩連登仔 就可以抬高自己
柒咗你就潛啦

咁都可以係佢真係好唔得聞，怕撚咗你地先夾硬請假去搞，雖然你講個可能性大啲，但咁就一口咬定佢係仆街又難啲喎。

同佢正常溝通唔到架啦 慳返啖氣啦

貼完戶口又唔敢入錢
又話唔係想證明搞尻到人，咁你要人貼戶口做乜柒？講野咁撚茅盾

我撚下你班自命理性嘅少眾連登仔啫 樂趣黎

投訴人黃女士(49歲)長女在北京讀大學

盲就睇清楚人地講乜
文盲就查字典啦

垃撚圾

我就睇得好清楚，不過你解釋唔到自己講嘢前後茅盾

首先記者點解會攞到李生資料 第二 你去到分行攪鳩班前線又有乜作用同仆街大媽有咩分別？ 銀行又唔夠薑凍結李生戶口 信件收唔到改地址有乜咁出奇 好似上面有幾個巴打咁講 先唔理李生貪唔貪果四雞野 但係記者如果係經銀行得知李生資料就係銀行on9 加上入錯又係自己都有責任

Btw 辛鳩苦班前線日撚日對住班以為渣住個電話就擁有世界既人

睇完覺得你份人都幾on9

早抖啦你
叫你貼自己戶口呀撚樣
咁撚清楚仲扮咩唔明

字又唔識打

倘若市民「入錯數」給其他人的戶口，追討無果，可透過小額錢債審裁處，或區域法院，或高等法院提出追討，（視乎金額而定定），由於銀行根據私隱條例可拒絕披露戶主資料，故此市民可先向銀行提出申索，法官了解案情後，可頒令銀行必須披露戶主資料。他指出，戶主如知情不報，有不誠實意圖曾動用款項，則已觸犯《盜竊罪條例》刑事罪行，警方可考慮提出起訴。

你如果話想證明可以搞尻到人，我比左個戶口你又唔敢入，得把聲

依家你純粹想人貼個戶口出黎，但又毫無目的，你都幾戇尻 講嘢自傷茅盾

佢晨早還比銀行咪唔撚使班記者做埋佢應該做既野囉囉

屌你老母
都唔知真弱智定扮弱智
仲話睇得清楚

淨係識得屌，無野駁又話人睇唔到
其實自己先係聲大大無貨賣，講嘢又自傷茅盾，正宗連登垃圾

好彩眼朦媽唔係等黎四萬蚊買葯比個女咋，先冇一面倒

打個電話通知下條友only

今次撐中銀同蘋果, 人地果4萬係拎去教學費
比晒機會條仆街自己去還錢, 佢又有心私吞
總要有人去申張正義

就好似啲倫敦金撚頭咁. 係都話簽晒紙, 個客入左錢就有權收手續費
就算無犯法. 呢啲仆街都需要公審啦

唔搵佢李生一定唔會還番筆錢

記者好波

黑暗
冇私隱
根本玩技術

李生正仆街啦
呀姐擺左幾皮野係度咁耐
你點都要追多一千幾百當係息啦

明眼人如你我，遭情感矇眼如千多正評
放錢於别人手是何解
有你地址，身份，情報
出事你將曝露於眾人
我不信人誰冇暗者
傻人以“好人好姐怕什麼人查”
我卻以自身以利，明事實，抗情感共鳴

姓李嗰條仆街

銀行戶口Number 內冇check digit ? 有咪可以防止手誤lor

利申: 今年Form 2, 電腦拎B

去北京讀書？

兩女學業開支不輕，一家四口擔子落在餐廳任兼職工的黃女士及當倉務員的丈夫身上

啲文筆....
唔講仲以為個擔子落係個啊媽度，原來兩公婆都出去搵食

無錢就唔會full paid到而問政府借啦

而家啲新聞真係誇大其詞

Between, 恭喜媽媽拎得返啲錢 好彩好彩